[{"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【10.3.6框架柱段内设置牛腿时，牛腿及上下各500mm范围内的框架柱箍筋应加密。10.3.6牛腿处有较大的集中荷载，在节点上下一段范围内，箍筋应加密。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【12.1.4结构设计前，应取得原有厂房的下列资料：1原有厂房的设计文件；2施工过程的隐蔽工程记录；3工程竣工图和施工验收记录；4原有的岩土工程勘察报告；5使用过程中对原结构有无改变和损坏；6有资质的单位提供的可靠性鉴定报告。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【12.3.2平行于原有厂房扩建时，应符合下列规定：1原有厂房柱已预留有扩建用的牛腿时，应利用牛腿直接扩建；2原有厂房柱没有预留扩建用的牛腿时，宜在原有柱子上增设钢牛腿或另立柱子进行扩建，另立柱子时，新旧柱子宜脱开；3工艺条件允许时，可采用图12.3.2所示。扩建部分的柱子及基础在纵向与原有厂房的柱子及基础错开布置的扩建方案。图12.3.2柱子及基础在纵向错开扩建的方案1-扩建厂房柱子及基础；2-原有厂房柱子及基础12.3.3当扩建的厂房与原有厂房一端等高延伸扩建时，扩建厂房的标高，应采用实测的原有厂房标高，并应计及新旧厂房沉降不同对结构的影响。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【12.4多层厂房的加层12.4多层厂房的加层12.4.1多层厂房的加层设计，应对原多层厂房的结构进行承载力验算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【12.4.3多层厂房加层设计时，应采取防止可能导致邻近建筑基础下沉、结构开裂等安全保障措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【12.4.3多层厂房加层设计时，应采取防止可能导致邻近建筑基础下沉、结构开裂等安全保障措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【H.0.5防水混凝土的组成材料，宜符合下列规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【K.0.4多跨厂房的空间作用分配系数，可按下列方法确定：1等高多跨厂房，可按下式计算：式中：m——等高多跨厂房的空间作用分配系数；n——排架跨数；m＇i——第i跨的单跨空间作用分配系数，按本规范表K.0.3-1和表K.0.3-2的规定采用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2不等高多跨厂房，可按下式计算：式中：mi——不等高多跨厂房第i跨的空间作用分配系数；Ci、Ci+1——柱高差系数；m＇i-1、m＇i、m＇i+1——第i-1、i、i+1跨的单跨空间作用分配系数，按本规范表K.0.3-1和表K.0.3-2的规定采用，当i为边跨时，本公式只取i及i-1或i+1跨的有关项。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2不等高多跨厂房，可按下式计算：式中：mi——不等高多跨厂房第i跨的空间作用分配系数；Ci、Ci+1——柱高差系数；m＇i-1、m＇i、m＇i+1——第i-1、i、i+1跨的单跨空间作用分配系数，按本规范表K.0.3-1和表K.0.3-2的规定采用，当i为边跨时，本公式只取i及i-1或i+1跨的有关项。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【Q.0.5当孔洞直径大于等于梁高的0.2倍或大于等于150mm时，孔洞周边的配筋应按计算确定，并应符合下列规定：1不应小于按构造要求设置的钢筋；2两侧箍筋应贴近孔边布置，其范围应符合下列表达式的要求：式中：c——孔洞两侧箍筋的布置范围(mm)；hc0——孔洞受压弦杆截面的有效高度(mm)；h0——梁截面有效高度(mm)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【R.2结构计算R.2.1在竖向荷载作用下，扁梁的计算应符合下列规定：1扁梁的受弯和受剪承载力以及正常使用极限状态的裂缝宽度和挠度，应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定计算和验算；2框架边梁应配置协调扭转所需要的附加抗扭纵向钢筋和箍筋；3在框架边梁与扁梁交叉的结合部，应计入扁梁传给边梁的附加剪力，边梁的箍筋应适当加强。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【1.0.4抗震设防烈度为6度及以上地区的构筑物，必须进行抗震设计。1.0.4本条是强制性条文，要求处于抗震设防地区的所有新建构筑物必须进行抗震设计。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.5设计地震动参数designparametersofgroundmotion抗震设计用的地震加速度(速度、位移)时程曲线、加速度反应谱和峰值加速度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.9场地site具有相似的反应谱特征的工程群体所在地。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3.1.2抗震设防烈度为6度时，除应符合本规范的有关规定外，对乙类、丙类、丁类构筑物可不进行地震作用计算。3.1.26度设防的构筑物，其结构设计通常不是由地震作用控制。为减少设计工程量，除本规范另有规定外，对6度时可仅进行抗震措施设计，不要求进行地震作用计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.4.2构筑物的结构体系应根据工艺和功能要求、抗震设防类别、抗震设防烈度、结构高度、场地条件、地基、结构材料和施工等因素，经技术、经济和使用条件进行综合比较确定；8度、9度时，可采用隔震和消能减震设计。3.4.2结构体系的合理性与经济性是密切相关的，应根据构筑物的抗震设防类别、抗震设防烈度、结构高度、场地条件、地基、结构材料和施工等因素，对设计方案进行综合分析、比较才能确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.4.3结构体系应符合下列规定：1应具有明确的计算简图和合理的地震作用传递途径。2应避免因部分结构或构件破坏而导致整体结构丧失抗震能力或丧失对重力荷载的承载能力。3应具备符合本规范要求的抗震承载力、变形能力和消耗地震能量的能力。4对薄弱部位应采取提高抗震能力的措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.4.9防震缝应根据抗震设防烈度、结构材料种类、结构类型、结构单元的高度和高差情况，留有足够的宽度，其两侧的上部结构应完全分开。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3.4.9防震缝应根据抗震设防烈度、结构材料种类、结构类型、结构单元的高度和高差情况，留有足够的宽度，其两侧的上部结构应完全分开。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.4.10当设置伸缩缝和沉降缝时，其宽度应符合防震缝的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.4.13构筑物的支撑系统应能保证地震时结构的整体性和稳定性，保证可靠地传递水平地震作用。3.4.13本条的支撑系统包括屋盖支撑和柱间支撑等，设计上的不完善或不合理，将影响结构的整体性和抗震能力的发挥。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.5结构分析3.5结构分析3.5.1构筑物的结构应按多遇地震作用进行内力和变形分析，可假定结构与构件处于弹性工作状态，内力和变形分析可采用线性静力方法或线性动力方法。3.5.1本规范中除少数构筑物按抗震设防烈度的设防地震进行抗震验算外，其余均按低于本地区抗震设防烈度的多遇地震作用进行反应(结构内力和变形)分析，此时假定结构及其构件均处于弹性工作状态。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【3.7.4在施工中，当以强度等级较高的钢筋替代原设计中的纵向受力钢筋时，应按钢筋受拉承载力设计值相等的原则换算，并应符合最小配筋率的要求。3.7.4本条为强制性条文，在钢筋混凝土施工中，如果采用不同型号、规格的钢筋代替时，应使替代后的纵向钢筋的总承载力设计值不高于原设计的总承载力的设计值，以免造成薄弱部位的转移，以及构件在有影响的部位发生脆性破坏(压碎或剪力破坏等)。同时注意由于钢筋强度和直径改变后会影响正常使用阶段的挠度和裂缝开展宽度，因此还要满足最小配筋率和钢筋间距等构造要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.1抗震设防分类和目标3.1抗震设防分类和目标3.1.1地下结构的抗震设防类别应按表3.1.1确定。表3.1.1抗震设防类别划分3.1.2地下结构的抗震性能要求应按表3.1.2划分等级。表3.1.2地下结构的抗震性能要求等级划分3.1.3地下结构的抗震设防应分为多遇地震动、基本地震动、罕遇地震动和极罕遇地震动4个设防水准。设计地震动参数的取值可按现行国家标准《中国地震动参数区划图》GB18306的规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.1抗震设防分类和目标3.1抗震设防分类和目标3.1.1地下结构的抗震设防类别应按表3.1.1确定。表3.1.1抗震设防类别划分3.1.2地下结构的抗震性能要求应按表3.1.2划分等级。表3.1.2地下结构的抗震性能要求等级划分3.1.3地下结构的抗震设防应分为多遇地震动、基本地震动、罕遇地震动和极罕遇地震动4个设防水准。设计地震动参数的取值可按现行国家标准《中国地震动参数区划图》GB18306的规定执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3对丁类构筑物及丙类构筑物中高度不超过24m的构筑物，当无实测剪切波速时，可根据岩土名称和性状按表4.1.3划分土的类型，各土层的剪切波速可利用当地经验在表4.1.3的剪切波速范围内估算。表4.1.3土的类型划分和剪切波速范围4.1.4构筑物场地覆盖层厚度的确定应符合下列规定：1应按地面至剪切波速大于500m/s，且其下卧各层岩土的剪切波速均不小于500m/s的土层顶面的距离确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3对丁类构筑物及丙类构筑物中高度不超过24m的构筑物，当无实测剪切波速时，可根据岩土名称和性状按表4.1.3划分土的类型，各土层的剪切波速可利用当地经验在表4.1.3的剪切波速范围内估算。表4.1.3土的类型划分和剪切波速范围4.1.4构筑物场地覆盖层厚度的确定应符合下列规定：1应按地面至剪切波速大于500m/s，且其下卧各层岩土的剪切波速均不小于500m/s的土层顶面的距离确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.9场地岩土工程勘察应根据实际需要划分的对构筑物抗震有利、一般、不利和危险的地段，提供构筑物的场地类别和滑坡、崩塌、液化和震陷等岩土地震稳定性评价，对需要采用时程分析法补充计算的构筑物，尚应根据设计要求提供土层剖面、场地覆盖层厚度和有关的动力参数。4.1.1～4.1.9这几条内容与现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011基本协调统一，针对构筑物的特点进行了局部调整，其条文说明不再复述。第4.1.9条为强制性条文。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.3土层剪切波速的测量应符合下列规定：1在场地初步勘察阶段，对大面积的同一地质单元，测试土层剪切波速的钻孔数量应为控制性勘探孔数量的1/5～1/3，山间河谷地区可适量减少，但不宜少于3个。2在场地详细勘察阶段，对单个构筑物，测试土层剪切波速的钻孔数量不宜少于2个，数据变化较大时，可适量增加；对区域中处于同一地质单元内的密集构筑物群，测试土层剪切波速的钻孔数量可适量减少，但每个大型构筑物的钻孔数量均不得少于2个。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2当地面5m以下存在剪切波速大于其上部各土层剪切波速2.5倍的土层，且该层及其下卧各层岩土的剪切波速均不小于400m/s时，可按地面至该土层顶面的距离确定。3剪切波速大于500m/s的孤石、透镜体，应视同周围土层。4土层中的火山岩硬夹层应视为刚体，其厚度应从覆盖土层中扣除。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.9场地岩土工程勘察应根据实际需要划分的对构筑物抗震有利、一般、不利和危险的地段，提供构筑物的场地类别和滑坡、崩塌、液化和震陷等岩土地震稳定性评价，对需要采用时程分析法补充计算的构筑物，尚应根据设计要求提供土层剖面、场地覆盖层厚度和有关的动力参数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.1.9场地岩土工程勘察应根据实际需要划分的对构筑物抗震有利、一般、不利和危险的地段，提供构筑物的场地类别和滑坡、崩塌、液化和震陷等岩土地震稳定性评价，对需要采用时程分析法补充计算的构筑物，尚应根据设计要求提供土层剖面、场地覆盖层厚度和有关的动力参数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【4.2天然地基和基础4.2天然地基和基础4.2.1下列构筑物可不进行天然地基及基础的抗震承载力验算：1本规范规定可不进行上部结构抗震验算的构筑物。27度、8度和9度时，地基静承载力特征值分别大于80kPa、100kPa和120kPa，且高度不超过24m的构筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2.2天然地基基础抗震验算时，应采用地震作用效应标准组合，且地基抗震承载力应按地基承载力特征值乘以地基抗震承载力调整系数计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.2.2天然地基基础抗震验算时，应采用地震作用效应标准组合，且地基抗震承载力应按地基承载力特征值乘以地基抗震承载力调整系数计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.3饱和的砂土或粉土(不含黄土)，当符合下列条件之一时，可初步判别为不液化或液化轻微而不计入液化影响：1地质年代为第四纪晚更新世(Q3)及其以前时，7度、8度时可判为不液化。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【4.3.7全部消除地基液化沉陷的措施应符合下列规定：1采用桩基时，桩端伸入液化深度以下稳定土层中的长度(不包括桩尖部分)应按计算确定，且对碎石土，砾、粗、中砂，坚硬黏性土和密实粉土尚不应小于0.8m，对其他非岩石土尚不宜小于1.5m。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3采用加密法加固时，应处理至液化深度下界；振冲或挤密碎石桩加固后，桩间土的标准贯入锤击数不宜小于本规范第4.3.4条规定的液化判别标准贯入锤击数临界值。4应用非液化土替换全部液化土层，也可增加上覆非液化土层的厚度。5采用加密法或换土法处理时，在基础边缘以外的处理宽度应超过基础底面下处理深度的1/2，且不小于基础宽度的1/5。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3基础边缘以外的处理宽度应符合本规范第4.3.7条第5款的规定。4应采取增加上覆非液化土层的厚度、改善周边的排水条件等减小液化沉陷的其他方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.4.2地基中软弱黏性土层的震陷可采用下列方法判别：1饱和粉质黏土震陷的危害性和抗震陷措施应根据沉降和横向变形大小等因素综合研究确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.4.2地基中软弱黏性土层的震陷可采用下列方法判别：1饱和粉质黏土震陷的危害性和抗震陷措施应根据沉降和横向变形大小等因素综合研究确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2)地震作用按水平地震影响系数最大值的10％采用，桩承载力仍按本规范第4.5.2条第1款取用，但应扣除液化土层的全部摩阻力及桩承台下2m深度范围内非液化土的桩周摩阻力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3打入式预制桩及其他挤土桩，当平均桩距为桩径的2.5倍～4倍，且桩数不少于5×5时，可计入打桩对土的加密作用及桩身对液化土变形限制的有利影响。当打桩后桩间土的标准贯入锤击数值达到不液化的要求时，单桩承载力可不折减；但对桩尖持力层做强度校核时，桩群外侧的应力扩散角应取为零。打桩后桩间土的标准贯入锤击数宜由试验确定，也可按下式计算：N1＝NP＋100ρ(1－e-0.3Np)(4.5.3)式中：N1——打桩后的标准贯入锤击数；ρ——打入式预制桩的面积置换率；NP——打桩前的标准贯入锤击数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.1.9构筑物的阻尼比除本规范另有规定外，其余均可按0.05采用。5.1.9构筑物的阻尼比应按各章具体规定取值，无规定的章节可取0.05。钢结构的阻尼比，在多遇地震下由2％提高到3％。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【5.1.9构筑物的阻尼比除本规范另有规定外，其余均可按0.05采用。5.1.9构筑物的阻尼比应按各章具体规定取值，无规定的章节可取0.05。钢结构的阻尼比，在多遇地震下由2％提高到3％。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.10结构的抗震验算应符合下列规定：16度时和本规范规定不作地震作用计算的结构，可不进行截面抗震验算，但应符合有关的抗震措施要求。2构筑物应按本规范规定的抗震设防标准进行地震作用和作用效应计算。3平面尺寸较小的高耸构筑物应对整体结构进行抗倾覆验算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.2.2当采用振型分解反应谱法，且不进行扭转耦联计算时，水平地震作用和作用效应应按下列规定计算：1结构j振型i质点的水平地震作用标准值应按下列公式确定：式中：Fji——j振型i质点的水平地震作用标准值；αj——相应于j振型自振周期的水平地震影响系数，应按本规范第5.1.6条的规定确定；Xji——j振型i质点的水平相对位移；γj——j振型的参与系数；m——振型数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.1.5框架及框架-抗震墙结构中，楼板、屋盖采用预制板时，应采取保证楼板、屋盖的整体性及其与框架梁(或抗震墙)的可靠连接的措施。6.1.5震害调查表明，装配整体式钢筋混凝土结构的接头在9度时发生了严重破坏，后浇层的混凝土酥碎，钢筋焊接接头开裂或断开。原规范规定的三、四级不设筒仓的框架，可采用装配整体式钢筋混凝土结构，现予以取消。其主要原因是近年来已被现浇钢筋混凝土所代替，仅保留了预制钢筋混凝土楼板、屋盖板，但应采取保证楼板、屋盖板整体性的措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.6排架跨屋架或屋面梁支承在框架柱上时，宜符合下列规定：1排架跨的屋架下弦或屋面梁底面宜布置在与框架跨相应楼层的同一标高处。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8度(0.30g)和9度时，跨度大于24m的厂房采用预制大型屋面板时，地震破坏较严重，因此不宜采用大型屋面板。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.12框架-抗震墙中，抗震墙之间无大洞口的楼板、屋盖的长宽比不宜超过表6.1.12的规定；超过时，应计入楼板、屋盖平面变形的影响。表6.1.12抗震墙之间无大洞口的楼板、屋盖的长宽比6.1.12楼板、屋盖平面内的变形将影响楼层水平地震作用在各抗侧力构件之间的分配。为了使楼板、屋盖具有传递水平地震作用的剪变刚度，故规定不同烈度下抗震墙之间楼板、屋盖的长宽比限值。如超出限值，需考虑楼板、屋盖平面内变形对楼层水平地震作用分配的影响。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【6.1.12框架-抗震墙中，抗震墙之间无大洞口的楼板、屋盖的长宽比不宜超过表6.1.12的规定；超过时，应计入楼板、屋盖平面变形的影响。表6.1.12抗震墙之间无大洞口的楼板、屋盖的长宽比6.1.12楼板、屋盖平面内的变形将影响楼层水平地震作用在各抗侧力构件之间的分配。为了使楼板、屋盖具有传递水平地震作用的剪变刚度，故规定不同烈度下抗震墙之间楼板、屋盖的长宽比限值。如超出限值，需考虑楼板、屋盖平面内变形对楼层水平地震作用分配的影响。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.2计算要点6.2计算要点6.2.16度时的不规则、建造于Ⅳ类场地上较高的框排架结构，以及7度～9度时的框排架结构，应按本规范第5章有关多遇地震的规定进行水平、竖向地震作用和地震作用效应计算。6.2.1建造在6度区Ⅳ类场地的框排架结构高度大于40m时，其基本自振周期可能大于Ⅳ类场地的特征周期Tg，则6度的地震作用值可能大于同一结构在7度Ⅱ类场地时的作用值，因此应进行抗震验算。明确了6度时不规则的框排架结构(一般框排架结构均为不规则的)应进行抗震验算。本规范未作规定的尚应符合有关现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011、《建筑工程抗震设防分类标准》GB50223等结构设计规范的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.2计算要点6.2计算要点6.2.16度时的不规则、建造于Ⅳ类场地上较高的框排架结构，以及7度～9度时的框排架结构，应按本规范第5章有关多遇地震的规定进行水平、竖向地震作用和地震作用效应计算。6.2.1建造在6度区Ⅳ类场地的框排架结构高度大于40m时，其基本自振周期可能大于Ⅳ类场地的特征周期Tg，则6度的地震作用值可能大于同一结构在7度Ⅱ类场地时的作用值，因此应进行抗震验算。明确了6度时不规则的框排架结构(一般框排架结构均为不规则的)应进行抗震验算。本规范未作规定的尚应符合有关现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011、《建筑工程抗震设防分类标准》GB50223等结构设计规范的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.2.2框排架结构应按空间结构模型计算地震作用，且应符合下列规定：1复杂框排架结构进行多遇地震作用下的内力和变形分析时，应采用不少于两个不同的力学模型，并应对其计算结果进行分析比较。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.2.8一、二、三级的框架梁和抗震墙的连梁，其梁端截面组合的剪力设计值应按下式调整：式中：V——梁端截面组合的剪力设计值；ηvb——梁端剪力增大系数，一级可取1.3，二级可取1.2，三级可取1.1；ln——梁的净跨；VGb——梁在重力荷载代表值作用下，按简支梁分析的梁端截面剪力设计值；——分别为梁左、右端反时针或顺时针方向组合的弯矩设计值，一级框架两端弯矩均为负弯矩时，绝对值较小的弯矩应取零。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.9一级的框架结构和9度的一级框架梁、连梁端截面组合的剪力设计值可不按本规范式(6.2.8)调整，但应符合下式要求：式中：——分别为梁左、右端反时针或顺时针方向实配的正截面抗震受弯承载力所对应的弯矩值，应根据实配钢筋面积(计入受压筋和相关楼板钢筋)和材料强度标准值确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.2.11一级的框架结构和9度的一级框架柱组合的剪力设计值可不按本规范式(6.2.10)调整，但应符合下式要求：式中：——分别为偏心受压柱的上、下端顺时针或反时针方向实配的正截面抗震受弯承载力所对应的弯矩值，应根据实配钢筋面积、材料强度标准值和轴压力等确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2天窗架横向和纵向的简化抗震计算应符合下列规定：1)天窗架横向抗震计算，对有斜腹杆的钢筋混凝土天窗架和钢天窗架，可采用底部剪力法；9度或天窗架跨度大于9m时，天窗架的地震作用效应应乘以增大系数，增大系数可采用1.5。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.3.2梁的钢筋配置应符合下列规定：1梁端计入受压钢筋的梁端混凝土受压区高度和有效高度之比，一级不应大于0.25，二、三级不应大于0.35。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.4二、三、四级框架和框架-抗震墙的楼板、屋盖可采用钢筋混凝土预制板，但应符合下列规定：1预制板的板肋下端应与支承梁焊接。2预制板上应设不低于C30的细石混凝土后浇层，其厚度不应小于50mm，应内设6双向间距200mm的钢筋网。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【6.3.4二、三、四级框架和框架-抗震墙的楼板、屋盖可采用钢筋混凝土预制板，但应符合下列规定：1预制板的板肋下端应与支承梁焊接。2预制板上应设不低于C30的细石混凝土后浇层，其厚度不应小于50mm，应内设6双向间距200mm的钢筋网。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3预制板之间在支座处的纵向缝隙内应设置焊接钢筋网，其伸出支座长度不宜小于1.0m；纵向钢筋直径，上部不宜小于8mm，下部不宜小于6mm。板缝应采用C30细石混凝土浇灌。6.3.4楼盖是保证结构空间整体性的重要水平构件，要具有足够的刚度，其加强措施是根据工程经验总结出来的。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4剪跨比不大于2的一级框架的柱，每侧纵向钢筋配筋率不宜大于1.2％。5支承筒仓竖壁的框架柱、边柱、角柱及抗震墙端柱在小偏心受拉时，柱内纵向钢筋总截面面积应比计算值增加25％。6柱纵向钢筋的绑扎接头应避开柱端的箍筋加密区。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【6.4.4一、二、三级抗震墙在重力荷载代表值作用下墙肢的轴压比，一级时，9度不宜大于0.4，8度时不宜大于0.5；二、三级时不宜大于0.6。6.4.4影响压弯构件的延性或屈服后变形能力的因素有：截面尺寸、混凝土强度等级、纵向配筋、轴压比和箍筋量等，其主要因素是轴压比和配箍率。抗震墙墙肢试验研究表明，轴压比超过一定值，很难成为延性抗震墙，因此对轴压比进行限制。控制范围由底部加强部位到全高，计算墙肢轴压力设计值时，不计入地震作用组合，但应取分项系数1.2。墙肢轴压比指墙的轴压力设计值与墙的全截面面积和混凝土轴心抗压强度设计值乘积之比值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.8抗震墙的墙肢长度不大于墙厚的3倍时，应按柱的有关要求进行设计；矩形墙肢的厚度不大于300mm时，尚宜全高加密箍筋。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【6.5.2无檩屋盖构件的连接及支撑布置应符合下列规定：1大型屋面板应与屋架或屋面梁焊牢，靠柱列的屋面板与屋架或屋面梁的连接焊缝长度不应小于80mm，焊脚尺寸不应小于6mm。26度和7度时有天窗屋盖单元的端开间或8度和9度时的各开间，宜将相邻的大型屋面板四角顶面预埋件采用短筋焊接连接。38度和9度时，大型屋面板端头底面的预埋件宜采用角钢并与主筋焊牢。4屋架或屋面梁端部顶面预埋件的锚筋，8度时不宜少于410，9度时不宜少于412，预埋件的钢板厚度不宜小于8mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【6.5.2无檩屋盖构件的连接及支撑布置应符合下列规定：1大型屋面板应与屋架或屋面梁焊牢，靠柱列的屋面板与屋架或屋面梁的连接焊缝长度不应小于80mm，焊脚尺寸不应小于6mm。26度和7度时有天窗屋盖单元的端开间或8度和9度时的各开间，宜将相邻的大型屋面板四角顶面预埋件采用短筋焊接连接。38度和9度时，大型屋面板端头底面的预埋件宜采用角钢并与主筋焊牢。4屋架或屋面梁端部顶面预埋件的锚筋，8度时不宜少于410，9度时不宜少于412，预埋件的钢板厚度不宜小于8mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.5.8排架纵向柱列的抗侧力构件除应采用柱间支撑外，亦可采用钢筋混凝土框架或钢筋混凝土框架-抗震墙，其计算和构造应分别符合本规范第6.2节～第6.4节的有关要求。6.5.8排架纵向柱列除设置钢支撑作为抗侧力构件外亦可采用框架形式或框架-抗震墙形式作为抗侧力构件。当柱较高时，柱截面较大，框架横梁可采用双排。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.1.4框架的楼(屋)面板宜采用现浇板；当采用预制板时，板上宜设置配筋现浇层。楼板上孔洞尺寸较大时，应设置局部楼盖水平支撑。7.1.4本条为保证结构整体空间工作，应采用刚性构造的现浇楼(屋)盖，对预制板楼(屋)盖亦应设符合抗震构造要求的现浇层。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.2计算要点7.2计算要点7.2.1框排架结构应按本规范第5章多遇地震确定地震影响系数，并进行水平地震作用和作用效应计算，其水平地震影响系数应乘以阻尼调整系数。钢框排架结构的阻尼比可取0.03。当结构布置规则时，可分别沿框排架结构横向和纵向进行抗震验算。其他情况应采用空间结构模型进行抗震分析。7.2.1框排架的地震作用计算，一般应采用空间结构模型进行抗震分析。当平面布置规则、结构简单时仍可简化成平面结构进行计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.2.2框排架结构地震作用计算时，模型中的排架柱、梁(或桁架)、支撑刚度的计算应符合下列规定：1采用实腹柱时，其侧移刚度应计入弯曲变形的影响；采用格构式柱时，其侧移刚度可采用下列方法计算：1)按格构式柱的柱肢与腹杆为铰接的实际几何图形作为计算简图进行计算；2)按等刚度实腹截面进行计算，但应计入腹杆变形的影响，乘以0.9的折减系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.4梁、柱及其节点抗震验算7.4梁、柱及其节点抗震验算7.4.1框排架结构构件及其节点的抗震承载力，除本章有专门说明或规定外，均应按现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的有关规定进行验算；结构构件的内力应采用计入地震作用效应组合的设计值。7.4.1钢结构构件的抗震承载力的基本计算依据为现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017。构件进行地震组合验算时，按照建筑结构极限状态及可靠度的设计原则，应对其构件及节点强度除以抗震调整系数γRE后采用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.4.37度～9度时，框架梁的梁端区段，侧向支承点间的长细比应符合现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的有关规定；8度和9度时，除梁的上翼缘应有可靠的侧向支撑外，梁的下翼缘亦应设置侧向支撑。7.4.3框架梁端处或有加腋时，在梁全长的最大弯矩处均有可能出现塑性铰，故应设置侧向支撑，其间距应符合现行国家标准《钢结构设计规范》GB?50017的相应要求。同时由于形成塑性铰并有转动的可能，故截面的上、下翼缘均应有支撑支持，以防止翼缘在转动过程中局部失稳。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4.37度～9度时，框架梁的梁端区段，侧向支承点间的长细比应符合现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的有关规定；8度和9度时，除梁的上翼缘应有可靠的侧向支撑外，梁的下翼缘亦应设置侧向支撑。7.4.3框架梁端处或有加腋时，在梁全长的最大弯矩处均有可能出现塑性铰，故应设置侧向支撑，其间距应符合现行国家标准《钢结构设计规范》GB?50017的相应要求。同时由于形成塑性铰并有转动的可能，故截面的上、下翼缘均应有支撑支持，以防止翼缘在转动过程中局部失稳。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.4.47度～9度时，单层刚架和框架梁柱节点的抗震承载力应符合下列规定：1柱腹板由柱翼缘和加劲肋形成的节点域，其最大剪应力应符合下式要求：式中：τ——节点区格板的最大剪应力；Mpb——柱(梁)截面全塑性受弯承载力；?vy——节点区格板的抗剪屈服强度；Vp——节点区格板的体积。2柱(梁)截面全塑性受弯承载力Mpb，可按下列公式计算：式中：N、Np——柱(梁)中的轴力设计值及其全截面塑性承载力；Wp——柱(梁)截面的塑性截面模量；?y——柱(梁)的钢材屈服强度；A——柱(梁)的截面面积。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.4.47度～9度时，单层刚架和框架梁柱节点的抗震承载力应符合下列规定：1柱腹板由柱翼缘和加劲肋形成的节点域，其最大剪应力应符合下式要求：式中：τ——节点区格板的最大剪应力；Mpb——柱(梁)截面全塑性受弯承载力；?vy——节点区格板的抗剪屈服强度；Vp——节点区格板的体积。2柱(梁)截面全塑性受弯承载力Mpb，可按下列公式计算：式中：N、Np——柱(梁)中的轴力设计值及其全截面塑性承载力；Wp——柱(梁)截面的塑性截面模量；?y——柱(梁)的钢材屈服强度；A——柱(梁)的截面面积。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.4.47度～9度时，单层刚架和框架梁柱节点的抗震承载力应符合下列规定：1柱腹板由柱翼缘和加劲肋形成的节点域，其最大剪应力应符合下式要求：式中：τ——节点区格板的最大剪应力；Mpb——柱(梁)截面全塑性受弯承载力；?vy——节点区格板的抗剪屈服强度；Vp——节点区格板的体积。2柱(梁)截面全塑性受弯承载力Mpb，可按下列公式计算：式中：N、Np——柱(梁)中的轴力设计值及其全截面塑性承载力；Wp——柱(梁)截面的塑性截面模量；?y——柱(梁)的钢材屈服强度；A——柱(梁)的截面面积。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3节点区格板的抗剪屈服强度?vy，可取0.58?y；但当区格板为上下柱与左右梁四面围成时，可取0.77?y；其中?y为节点区格板的钢材屈服强度；当计入轴力的影响时，尚应乘以4节点区格板的体积，可按下列公式计算：式中：hb——梁的腹板高度；hc、tw——分别为节点区与梁直接连接的工字形柱或十字形柱的腹板高度和厚度(图7.4.4-1)；tf——柱翼缘的厚度；α——梁腹板高度与柱翼缘宽度的比值；β——柱翼缘板截面面积与腹板截面面积的比值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.4.5工字形截面刚架的楔形加腋节点(图7.4.5)，可按下列公式验算加腋区段的强度：图7.4.5楔形加腋节点式中：tf1——加腋区内翼缘板厚度；hx——沿梁轴线距A点x处加腋段截面的高度，可近似地取上、下冀板中心线之间的距离；——加腋刚架梁截面的塑性弯矩；Mx——距A点x处的弯矩；MA——沿梁轴线A点处的弯矩；Mp——刚架梁截面的塑性弯矩；b——下翼缘的宽度；tw——加腋区的腹板厚度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.5.8采用杯口插入式柱脚(图7.5.8)时，其插入深度应按表7.5.8的规定采用，且不应小于500mm，并应符合下列规定：1实腹柱插入式柱脚尚应满足下列公式要求：式中：N——柱轴力设计值；?t——基础混凝土的抗拉强度设计值；S——插入段钢柱截面周长；h——柱插入深度；M——柱底弯矩设计值；b——柱插入部分的翼缘宽度；?c——基础混凝土的轴心抗压强度设计值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【2压杆强度设计值应乘以承载力折减系数，其值可按表7.6.4取用。表7.6.4斜压杆承载力折减系数7.6.5框架纵向柱间支撑布置应符合下列规定：1柱间支撑宜设置于柱列中部附近，当纵向柱数较少时，亦可在两端设置。多层多跨框架纵向柱间支撑宜布置在质心附近，且宜减小上、下层间刚心的偏移。2纵向支撑宜设置在同一开间内，无法满足时，可局部设置在相邻的开间内。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2压杆强度设计值应乘以承载力折减系数，其值可按表7.6.4取用。表7.6.4斜压杆承载力折减系数7.6.5框架纵向柱间支撑布置应符合下列规定：1柱间支撑宜设置于柱列中部附近，当纵向柱数较少时，亦可在两端设置。多层多跨框架纵向柱间支撑宜布置在质心附近，且宜减小上、下层间刚心的偏移。2纵向支撑宜设置在同一开间内，无法满足时，可局部设置在相邻的开间内。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2)腹板强度应符合式(7.6.11-2)的要求。式中：W——耗能梁段的截面模量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.7.3构件的焊接连接应符合下列规定：1所有传力的焊接连接不得采用间断焊缝；传递地震作用的杆端侧面角焊缝，其有效计算长度不宜大于焊脚尺寸的40倍。2框架节点连接中，与受力方向垂直的焊缝宜采用全焊透的对接焊缝。3在同一传力焊接连接中，不宜采用侧面角焊缝与端部角焊缝并用的焊接连接。7.7.3框架节点垂直于受力方向的焊缝一般均为直接传递母材内力的焊缝，按等强要求应采用全焊透对接焊缝。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.7.3构件的焊接连接应符合下列规定：1所有传力的焊接连接不得采用间断焊缝；传递地震作用的杆端侧面角焊缝，其有效计算长度不宜大于焊脚尺寸的40倍。2框架节点连接中，与受力方向垂直的焊缝宜采用全焊透的对接焊缝。3在同一传力焊接连接中，不宜采用侧面角焊缝与端部角焊缝并用的焊接连接。7.7.3框架节点垂直于受力方向的焊缝一般均为直接传递母材内力的焊缝，按等强要求应采用全焊透对接焊缝。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.7.4承受地震作用的高强度螺栓连接不宜采用承压型高强度螺栓。7.7.4承压型高强度螺栓连接是以螺栓受剪或连接板承压的承载力为前提的，故现行国家标准《钢结构设计规范》GB?50017亦明确规定不得将其用于承受动载的连接。而地震作用是有动力性质的反复荷载，故不宜选用上述形式连接。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【7.7.9柱两侧的梁高不等时，每个翼缘对应位置均应设置柱的水平加劲肋。加劲肋的水平间距不应小于150mm，且不应小于水平加劲肋的宽度[图7.7.9(a)]。当不能满足要求时，可采取局部调整较小梁的截面高度，其梁腋坡度不得大于1：2[图7.7.9(b)]。图7.7.9柱两侧与不等高梁的连接7.7.10框架工字形梁柱节点区格板不宜采用焊接附加板进行加强，必要时可采取设置加劲肋或局部增加腹板厚度。7.7.10在区格板上贴焊附加板需采用周边封闭焊缝，且又与原区格分格边界处已有的周边焊缝非常接近，因而会造成板域较大的附加焊接应力，对承受反复作用有不利影响，故不宜采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.1.4设有重型炉墙或金属框架护板轻型炉墙的支承式锅炉宜采用梁和柱刚性连接的框架式锅炉钢结构。设有金属框架护板的区域，护板与柱梁之间为嵌固连接时，可将梁、柱和护板视作刚性平面结构。8.1.4金属框架护板与锅炉钢结构梁、柱嵌固在一起，形成刚度大、能较好地抵抗水平地震作用的结构，因而可视作刚性平面结构。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.2.15锅炉钢结构构件承载力抗震调整系数，除梁柱强度验算均应采用0.8外，其他构件及其连接均应符合本规范表5.4.2的规定。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）8.2.15本条为强制性条文。锅炉钢结构构件承载力的抗震调整系数根据锅炉钢结构的特点和我国锅炉行业多年的设计经验作了规定，即梁、柱强度验算的抗震调整系数与本规范表5.4.2稍有不同。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3抗震构造措施8.3抗震构造措施8.3.1锅炉钢结构的主柱长细比不应大于表8.3.1的限值。表8.3.1锅炉钢结构的主柱长细比8.3.2锅炉钢结构的柱、梁板件宽厚比不应大于表8.3.2的限值。表8.3.2锅炉钢结构的柱、梁板件宽厚比8.3.3锅炉钢结构支撑杆件的长细比不应大于表8.3.3的限值。表8.3.3锅炉钢结构支撑杆件长细比8.3.4锅炉钢结构支撑板件的宽厚比不应大于表8.3.4的限值。表8.3.4锅炉钢结构支撑板件的宽厚比8.3.56度地区，且基本风压小于0.4kN/m2时，宜适当增大垂直支撑截面面积。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【8.3抗震构造措施8.3抗震构造措施8.3.1锅炉钢结构的主柱长细比不应大于表8.3.1的限值。表8.3.1锅炉钢结构的主柱长细比8.3.2锅炉钢结构的柱、梁板件宽厚比不应大于表8.3.2的限值。表8.3.2锅炉钢结构的柱、梁板件宽厚比8.3.3锅炉钢结构支撑杆件的长细比不应大于表8.3.3的限值。表8.3.3锅炉钢结构支撑杆件长细比8.3.4锅炉钢结构支撑板件的宽厚比不应大于表8.3.4的限值。表8.3.4锅炉钢结构支撑板件的宽厚比8.3.56度地区，且基本风压小于0.4kN/m2时，宜适当增大垂直支撑截面面积。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.3.68度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时的锅炉钢结构，梁与柱的连接不宜采用铰接。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【9.1.4除筛分间外的仓上建筑应符合下列规定：1仓上建筑宜采用钢结构，其围护结构应选用轻质材料。2钢筋混凝土结构仓上建筑可用于钢筋混凝土筒仓和砌体筒仓，其围护结构宜选用轻质材料。36度时，钢筋混凝土筒仓和砌体筒仓的仓上建筑可采用砌体结构。4仓上建筑的屋盖宜采用轻型钢结构或现浇钢筋混凝土结构。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【9.1.6Ⅲ、Ⅳ类场地的柱承式筒仓的基础宜采用环形基础或整板基础，并应采取增加基础的整体性和刚度的措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.1.9Ⅲ、Ⅳ类场地和不均匀地基条件下的独立筒仓，应采取抗倾覆和控制不均匀沉降的措施。对液化地基，应采取全部消除液化沉陷的措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【9.1.128度和9度时，筒仓结构可采取消能减震措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.2.2筒仓的水平地震作用，可采用振型分解反应谱法或底部剪力法计算；8度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度，筒仓结构不规则且有明显薄弱部位时，尚宜采用时程分析法进行补充验算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【9.2.11钢筋混凝土柱承式筒仓的无横梁支柱与基础、支柱与仓体连接端的组合弯矩设计值应按下列规定调整：1柱端弯矩应乘以表9.2.11规定的柱端弯矩增大系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2角柱的柱端弯矩按表9.2.11调整后，尚应乘以不小于1.10的增大系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.3抗震构造措施9.3抗震构造措施9.3.1钢筋混凝土柱承式筒仓的支柱宜加设横梁，横梁的设置应符合下列规定：1横梁与柱的线刚度比不宜小于0.8；计算柱线刚度时，柱高应取基础顶面至仓底的距离。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2在满足工艺要求的前提下，横梁顶面至仓壁底面的距离与柱全高之比不宜小于0.3，且不宜大于0.5。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2在满足工艺要求的前提下，横梁顶面至仓壁底面的距离与柱全高之比不宜小于0.3，且不宜大于0.5。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【9.3.7钢筋混凝土筒承式筒仓的支承筒壁应符合下列规定：1筒壁的厚度，6度和7度时不宜小于160mm，8度和9度时不宜小于180mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【9.3.96度区仓上建筑采用砌体结构时，应符合下列规定：1仓上建筑总高不应大于3.6m。2砌体厚度不宜小于190mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.3.10钢筒仓应符合下列规定：1钢筒仓采用钢支柱时，钢支柱间应设柱间支撑。当柱间支撑分上、下两段设置时，上、下支撑间应设置刚性水平系杆。2钢柱底板下部应设置与柱间支撑平面相垂直的抗剪键。地脚螺栓宜采用刚性锚板或锚梁锚固，埋置深度应按计算确定；地脚螺栓应采用双螺帽固定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.1.6双斜撑钢井架的立架宜独立支承在井颈上。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【10.2计算要点10.2计算要点10.2.1井架应按本规范第5章多遇地震确定地震影响系数，并进行地震作用和作用效应计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.2.3钢筋混凝土井架的阻尼比可采用0.05；钢井架多遇地震下的阻尼比可采用0.03，罕遇地震下的阻尼比可取0.04。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.2.3钢筋混凝土井架的阻尼比可采用0.05；钢井架多遇地震下的阻尼比可采用0.03，罕遇地震下的阻尼比可取0.04。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.2.5采用振型分解反应谱法时，钢筋混凝土井架应取不少于9个振型，钢井架应取不少于15个振型。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【10.2.6四柱式钢筋混凝土井架采用底部剪力法计算时，井架的基本自振周期可按下列公式计算：式中：Ty——井架纵向基本自振周期(s)；Tx——井架横向基本自振周期(s)；H——井架高度，可取井颈顶面至天轮轴中心之间的垂直距离(m)；la——井架底部纵向两立柱的轴线间距(m)；lb——井架底部横向两立柱的轴线间距(m)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【10.2.6四柱式钢筋混凝土井架采用底部剪力法计算时，井架的基本自振周期可按下列公式计算：式中：Ty——井架纵向基本自振周期(s)；Tx——井架横向基本自振周期(s)；H——井架高度，可取井颈顶面至天轮轴中心之间的垂直距离(m)；la——井架底部纵向两立柱的轴线间距(m)；lb——井架底部横向两立柱的轴线间距(m)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.2.9井架的竖向地震作用效应应按本规范第5.3.1条的规定计算。竖向地震作用效应应乘以增大系数2.5。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.2.9井架的竖向地震作用效应应按本规范第5.3.1条的规定计算。竖向地震作用效应应乘以增大系数2.5。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2柱轴压比大于或等于0.15时，中间各层框架的梁柱节点处上、下柱端截面组合的弯矩设计值，一级、二级、三级时应分别乘以1.4、1.2、1.1的增大系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4框架柱端截面组合的剪力设计值应按下式调整：式中：V——柱端截面组合的剪力设计值；hn——柱的净高；Mtc、Mbc——分别为柱上、下端截面反时针或顺时针方向组合的弯矩设计值，且应按本条第1款和第2款乘以增大系数；ηvc——柱端剪力增大系数，一级、二级、三级时，应分别取1.4、1.2、1.1。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4框架柱端截面组合的剪力设计值应按下式调整：式中：V——柱端截面组合的剪力设计值；hn——柱的净高；Mtc、Mbc——分别为柱上、下端截面反时针或顺时针方向组合的弯矩设计值，且应按本条第1款和第2款乘以增大系数；ηvc——柱端剪力增大系数，一级、二级、三级时，应分别取1.4、1.2、1.1。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【10.2.14钢井架进行水平地震作用下的内力和变形分析时，应按本规范第3.5.3条的规定计入重力二阶效应的影响。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【10.3.3井架框架梁的配筋应符合本规范第6.3.2条和第6.3.3条的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.3.8天轮梁的支承横梁宜采用带斜撑的梁式结构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【10.4.2钢井架主要构件的长细比应符合下列规定：1斜撑柱、立架柱和天轮支承结构压杆的长细比，8度时不应大于120，9度时不应大于100；?y为钢材的屈服强度或屈服点。2斜撑和立架中受压腹杆的长细比不应大于150。3斜撑及立架中受拉腹杆的长细比不应大于250。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【10.4.3钢井架主要受力构件应符合下列规定：1天轮支承结构、托罐梁、防撞梁、立架柱、斜撑柱等构件，钢板最小厚度不应小于8mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【11井塔11.1一般规定11.1一般规定11.1.1本章适用于矿山立井的钢筋混凝土井塔和钢井塔的抗震设计。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【11.1.4井塔的高宽比不宜超过表11.1.4的规定。表11.1.4井塔的高宽比注：1井塔高度指室外地面到主要屋面板板顶的高度(不包括局部突出屋顶部分)；2筒体包括筒体、筒-框架及筒中筒结构；3乙类和丙类井塔均可按本地区抗震设防烈度确定最大高宽比。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【11.1.6钢筋混凝土井塔的抗震等级应按表11.1.6确定。表11.1.6钢筋混凝土井塔的抗震等级11.1.7钢筋混凝土筒体结构井塔在筒壁上开设的窗洞口宜均匀对称，并应上下对齐、成列布置。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【11.1.6钢筋混凝土井塔的抗震等级应按表11.1.6确定。表11.1.6钢筋混凝土井塔的抗震等级11.1.7钢筋混凝土筒体结构井塔在筒壁上开设的窗洞口宜均匀对称，并应上下对齐、成列布置。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【11.2.5井塔的水平地震作用计算应采用振型分解反应谱法，计算模型应符合下列规定：1钢筋混凝土筒体井塔，当各层楼板符合本规范第11.1.8条各款规定时，可采用平面结构空间协同计算模型；其他条件下，宜采用空间杆-薄壁杆系或空间杆-墙板元计算模型；当采用平面结构空间协同计算模型时，各楼层可取两个正交的水平位移和一个转角共三个自由度，质心偏移值应按各楼层重力荷载的实际分布确定，但不应小于垂直于计算地震作用方向的井塔宽度的5％。2钢筋混凝土和钢框架结构井塔均宜采用空间杆系模型。3钢框架-支撑结构井塔应采用空间杆系计算模型。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【11.2.5井塔的水平地震作用计算应采用振型分解反应谱法，计算模型应符合下列规定：1钢筋混凝土筒体井塔，当各层楼板符合本规范第11.1.8条各款规定时，可采用平面结构空间协同计算模型；其他条件下，宜采用空间杆-薄壁杆系或空间杆-墙板元计算模型；当采用平面结构空间协同计算模型时，各楼层可取两个正交的水平位移和一个转角共三个自由度，质心偏移值应按各楼层重力荷载的实际分布确定，但不应小于垂直于计算地震作用方向的井塔宽度的5％。2钢筋混凝土和钢框架结构井塔均宜采用空间杆系模型。3钢框架-支撑结构井塔应采用空间杆系计算模型。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【11.2.69度时且高度大于60m的井塔宜采用时程分析法进行多遇地震下的补充计算。采用时程分析法时，应符合本规范第5.1.3条、第5.1.7条等的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2楼面可变荷载组合值系数按实际情况计算时，应取1.0；按等效均布荷载计算时，应取0.5。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3屋面雪荷载的组合值系数应取0.5。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4矿仓贮料荷载的组合值系数应采用满仓贮料时的0.8。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）11.2.99度时，井塔应计算竖向地震作用，并应与水平地震作用进行不利组合。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【11.2.11井塔结构构件进行截面抗震验算时，地震作用效应与其他荷载效应的基本组合应符合本规范第10.2.10条的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【11.2.15钢筋混凝土井塔中一级、二级、三级框架的角柱，按本规范第10.2.11条调整后的组合的弯矩设计值、剪力设计值，尚应乘以不小于1.10的增大系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【11.2.16钢筋混凝土井塔的框架为一级、二级时，梁、柱节点核芯区应按本规范附录D进行截面抗震验算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【11.2.17钢筋混凝土筒体结构井塔的筒壁在进行截面抗震验算时，底层筒壁的截面组合的剪力设计值，一级、二级、三级时，应分别乘以1.6、1.4、1.2的增大系数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【37度～9度时，节点域的屈服承载力尚应符合下式要求：ζ(Mpb1＋Mpb2)/Vp≤(4/3)?v(11.2.22-5)式中：Mpb1、Mpb2——分别为节点域两侧梁的全塑性受弯承载力；ζ——折减系数，7度时可取0.6，8度、9度时可取0.7。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【3矩形平面井塔筒壁的四角相接处，在内侧应设置宽度不小于筒壁厚度，且不应小于250mm的八字角，也可设置角柱；八字角部位或角柱应按柱的要求配置纵向钢筋和箍筋，钢筋面积除应符合计算要求外，尚应符合本规范第6.4.7条的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【12.2.4Ⅱ、Ⅲ类场地时，塔筒基础宜采用环板形基础或倒T形基础；Ⅰ类场地时，可采用独立基础。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【12.2.6塔筒按有限元法计算时，其抗震计算宜采用振型分解反应谱法；8度且淋水面积大于9000m2和9度且淋水面积大于7000m2的塔筒，宜同时采用时程分析法进行补充计算。采用时程分析法进行补充计算时，应符合本规范第5.1.3条的规定。其加速度时程曲线的最大值应按本规范表5.1.7选取，各振型阻尼比应与振型分解反应谱法一致。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【12.3.2筒壁子午向和环向受力钢筋接头的位置应相互错开。在任一搭接长度的区段内，有接头的受力钢筋截面面积与受力钢筋总截面面积之比，子午向不应大于1/3，环向不应大于1/4。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3柱箍筋加密区箍筋的最小体积配箍率应按表12.3.11-2采用。表12.3.11-2柱箍筋加密区箍筋的最小体积配箍率(％)4加密区箍筋间距不应大于纵向钢筋直径的6倍或100mm；箍筋直径不宜小于8mm，但截面边长或直径小于400mm时，三级、四级可采用6mm。5非加密区的箍筋体积配箍率不宜小于加密区的50％，且箍筋间距不宜大于纵向钢筋直径的10倍。6斜支柱宜采用螺旋箍；采用复合箍和普通箍时，每隔一根纵向钢筋应在两个方向设置箍筋或拉筋约束。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【13.1.39度时且高度超过300m的电视塔，其抗震设计应进行专门研究。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4结构安全等级为二级的钢筋混凝土电视塔，且不属于本节第13.2.2条第2款规定的范围内时，应进行罕遇地震下的弹塑性变形验算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【13.3.6钢电视塔采用螺栓连接时，每一杆件在节点上或拼接接头每一端的螺栓数目不应少于2个；对组合构件的缀条，其端部连接可采用一个螺栓；法兰盘的连接螺栓数目不应少于3个；螺栓直径不应小于12mm。预应力柔性拉杆两端采用抗剪销轴连接时，可用一个销轴，但对销轴应进行超声波探伤检验，其内部缺陷不得超过一级焊缝的评定等级为Ⅰ级、检验等级为C级的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【13.3.11钢筋混凝土塔身筒壁的最小厚度可按下式计算，且不应小于160mm：tmin＝100＋10D(13.3.11)式中：tmin——塔身筒壁的最小厚度(mm)；D——塔筒外直径(m)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【13.3.12钢筋混凝土塔筒外表面沿高度的坡度宜连续变化，亦可分段采用不同坡度，塔筒壁厚宜沿高度均匀变化，亦可分段阶梯形变化。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【14石油化工塔型设备基础14.1一般规定14.1一般规定14.1.1本章适用于石油化工塔型设备基础(包括支承塔型设备的上部结构及其基础)的抗震设计。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【14.2.2塔基础的抗震计算宜采用振型分解反应谱法，且可仅取结构的前三个振型，可不进行扭转耦联计算。对于基础底板顶面到设备顶面的总高度不超过65m，且质量和刚度沿高度分布比较均匀的塔型设备，可采用底部剪力法进行抗震计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2采用其他公式计算时，计算的基本自振周期应乘以震时周期加长系数1.05。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【14.3.3圆筒(柱)式塔基础上固定塔型设备的地脚螺栓，其锚固长度不应小于表14.3.3的规定。表14.3.3塔型设备的地脚螺栓锚固长度注：d为地脚螺栓直径。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【14.3.3圆筒(柱)式塔基础上固定塔型设备的地脚螺栓，其锚固长度不应小于表14.3.3的规定。表14.3.3塔型设备的地脚螺栓锚固长度注：d为地脚螺栓直径。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【14.3.5圆筒式塔基础的筒壁厚度不应小于塔的裙座底环板宽度，且不应小于300mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【15焦炉基础15.1一般规定15.1一般规定15.1.1本章适用于炭化室高度不大于6m的大、中型焦炉的钢筋混凝土构架式基础的抗震设计。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【16.1.7支承结构采用钢结构时，其廊身结构也宜采用钢结构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【16.1.7支承结构采用钢结构时，其廊身结构也宜采用钢结构。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【16.2.3通廊廊身结构的抗震验算应符合下列规定：1廊身结构可不进行水平地震作用的抗震验算，但均应符合相应的抗震构造措施要求。2跨度不大于24m的跨间承重结构可不进行竖向地震作用的抗震验算；跨度大于24m的跨间承重结构，8度和9度时，应进行竖向地震作用的抗震验算。3竖向地震作用应由廊身结构、支承结构及其连接件承受。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2通廊的纵向水平地震作用标准值应按下列公式计算：式中：FEk——通廊的纵向水平地震作用标准值；α1——相应于结构基本自振周期的水平地震影响系数，应按本规范第5.1节的规定确定；GE——通廊的等效总重力荷载。3通廊各支承结构的纵向水平地震作用标准值应按下式计算：式中：FEi——第i支承结构的纵向水平地震作用标准值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【16.3.8当通廊跨间承重结构支承在建(构)筑物上时，宜采用滑(滚)动等支座形式，并应采取防止落梁的措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【17.1.2支架应采用钢筋混凝土结构或钢结构。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【17.1.3钢筋混凝土固定支架宜采用现浇结构，活动支架可采用装配式结构，但梁和柱宜整体预制。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【17.2.14进行地震作用标准值效应与其他荷载效应的基本组合的计算时，管道温度作用分项系数应采用1.4，其组合值系数单管时应采用0.7，多管时应采用0.55。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【17.2.8刚性活动支架上管道的滑动系数可按下式计算：式中：ζ——刚性活动支架上管道的滑动系数；αE——计算单元在管道滑动前的水平地震影响系数；Kd——刚性活动支架在管道滑动前的总侧移刚度；GD——作用于纵向计算单元活动支架上的总重力荷载代表值；KD——计算单元支架在管道滑动前的总侧移刚度；μ——管道和支架间的滑动摩擦系数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【17.3.12四柱式钢结构固定支架，对直径较大的管道，8度和9度时，在直接支承管道的横梁平面内，应设置与四柱相连的水平支撑；当支架较高时，尚应在支架高度中部的适当部位增设水平支撑。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【17.3.138度和9度时，钢结构单柱固定支架的柱脚应采用刚接柱脚。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【18.1.3浓缩池不应设置在地质条件相差较大的不均匀地基上。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【18.1.6单排或多排浓缩池纵横排列时，相邻浓缩池应脱开布置，池壁脱开间距不应小于100mm；单排或多排浓缩池上设有走道板相连时，相邻浓缩池上的走道板应采用简支连接。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【18.2.6池壁单位宽度的动液压力标准值及其效应可按下列公式计算(图18.2.6)：图18.2.6池壁动液压力及其效应式中：Fwk(θ)——池壁单位宽度的动液压力标准值；η2——动液压力的池型调整系数，半地下式浓缩池可采用1.06，其他形式可采用1.32；γ0——储液的重度；Mw(θ)——动液压力产生的池壁底端单位宽度的弯矩。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【18.2.9架空式浓缩池支承结构的水平地震作用可按单质点体系采用底部剪力法计算。支承结构的总水平地震作用标准值应采用等效总重力荷载产生的水平地震作用标准值与总液体荷载产生的水平地震作用标准值之和。等效总重力荷载应采用池壁、池底和设备等自重标准值以及支承结构自重标准的1/2之和。等效总重力荷载水平地震作用标准值和总液体荷载水平地震作用标准值的作用点可分别取在池体和贮液的质心处。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3作用效应组合时的分项系数，静液压力和主动土压力均应采用1.2，动液压力和动土压力均应采用1.3。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【18.3.2池壁钢筋最小总配筋率和中心柱纵向钢筋最小总配筋率应符合表18.3.2-1规定。中心柱的箍筋配置应按表18.3.2-2采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【18.3.4池壁环向钢筋搭接接头面积百分率不宜大于25％。其钢筋绑扎搭接长度应根据位于同一连接区段内的钢筋搭接接头面积百分率按下式计算：llE＝ζllaE(18.3.4)式中：llE——纵向受拉钢筋的搭接长度；laE——纵向受拉钢筋的锚固长度，应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定确定；ζl——纵向受拉钢筋搭接长度修正系数，应按表18.3.4采用。表18.3.4纵向受拉钢筋搭接长度修正系数注：中间值可采用线性插入法计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【18.3.5池壁顶部和溢流槽底板与池壁的连接处，8度和9度时，均宜分别增设不少于214和216的环向加强钢筋。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【19.2计算要点19.2计算要点19.2.1储罐基础的抗震计算应按本规范第5章的多遇地震确定地震影响系数，并进行水平地震作用和作用效应计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【19.3抗震构造措施19.3抗震构造措施19.3.1浮顶罐选用护坡式或外环墙式基础时，应在罐壁下部设置一道钢筋混凝土构造环梁。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【19.3抗震构造措施19.3抗震构造措施19.3.1浮顶罐选用护坡式或外环墙式基础时，应在罐壁下部设置一道钢筋混凝土构造环梁。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【19.3.2环墙式基础的埋深不应小于0.6m。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【19.3.2环墙式基础的埋深不应小于0.6m。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【20球形储罐基础20.1一般规定20.1一般规定20.1.1本章适用于由钢构架支承的钢制球形储罐基础的抗震设计。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2设计地面至基础顶面的高度大于1.5m，且容器内径不大于2m时，宜采用钢筋混凝土T形支架式基础；容器内径大于2m时，宜采用钢筋混凝土П形或H形支架式基础。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【21.2.3卧式容器基础的水平地震作用标准值应按下式计算：FEk＝αmax(Gαk＋0.5Gjk)(21.2.3)式中：FEk——卧式容器基础的水平地震作用标准值；Gαk——正常操作状态下的容器和介质重力荷载标准值；Gjk——基础底板顶面以上构件自重标准值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【21.3.3支架式基础的梁、柱抗震构造措施尚应符合本规范第6.3节的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【22.2.13设置膨胀器的导出管，上升管的支座和支承支座的炉顶平台梁，以及支座与平台梁之间的连接均应适当加强；支座顶面以上3m～5m范围内上升管的管壁厚度，7度Ⅲ、Ⅳ类场地和8度、9度时，不宜小于14mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【22.2.16上升管、炉顶框架、通廊端部和炉顶装料设备相互之间的水平空隙宜符合下列规定：17度Ⅲ、Ⅳ类场地和8度Ⅰ、Ⅱ类场地时，不宜小于200mm。28度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时，不宜小于400mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【22.3.7热风炉结构构件的截面抗震验算，应验算炉壳、炉底与基础或支架顶板的连接和燃烧室、混风室的支承结构等；地震作用标准值效应与其他荷载效应的基本组合，应计入正常生产时的炉内气压和温度作用标准值效应。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【22.3.8燃烧室为钢筒支承的柔性连通管外燃式热风炉结构，其蓄热室和燃烧室结构的抗震验算可按内燃式热风炉的规定执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【22.3.12位于Ⅲ、Ⅳ类场地或不均匀地基时，每座刚性连通管外燃式热风炉，其蓄热室和燃烧室均应设在同一整片基础上。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【22.4除尘器、洗涤塔22.4除尘器、洗涤塔22.4.18度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时，重力除尘器宜采用钢支架。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【22.4.4重力除尘器和洗涤塔可按单质点体系进行简化计算；除尘器和洗涤塔的总水平地震作用，应作用于筒体的重心处。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【22.4.77度Ⅲ、Ⅳ类场地和8度、9度时，旋风除尘器，重力除尘器和洗涤塔应符合下列规定：1筒体在支座处应设置水平环梁。2筒体与支架以及支架柱脚与基础的连接应采取抗剪措施。3管道与筒体的连接处应采取设置加劲肋或局部增加钢壳厚度等加强措施。4旋风除尘器框架和重力除尘器钢支架主要支撑杆件的长细比，按压杆设计时不应大于120，按拉杆设计时不应大于150。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【22.4.8采用钢筋混凝土框架支承时，柱顶宜设置水平环梁。柱顶无水平环梁时，柱头应配置不少于两层直径为8mm的水平焊接钢筋网，钢筋间距不宜大于100mm。框架的抗震构造措施应符合本规范第6章的有关规定，6度～8度时应符合二级要求，9度时应符合一级要求，且各柱的纵向钢筋最小配筋率均应符合角柱的规定；不直接承受竖向荷载的框架梁，其截面上部和下部纵向钢筋应等量配置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【23.2.10对地震液化区的尾矿坝，尚应验算震后坝体抗滑移稳定性。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【23.3.5一级、二级、三级的尾矿坝，应设置坝体变形和浸润线等监测装置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【24.1.3索道支架的地基和基础应符合本规范第4章的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【24.2.6支架的纵向水平地震作用，对单线索道可不计入索系对支架的影响；对双线索道，可将承载索的自重集中于支架顶部计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【24.3.5格构式钢支架的横隔设置应符合下列规定：1支架坡度改变处应设置横隔。28度时，横隔间距不应大于2个节间的高度，且不应大于12m；9度时，横隔间距不应大于1个节间的高度，且不应大于6m。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）25挡土结构25.1一般规定25.1一般规定25.1.1本章适用于重力式挡土墙和浅埋式刚性边墙的抗震设计。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【25.2.4当边墙与均质地基土之间产生相对位移时，可采用本规范附录N的方法计算地震土压力p(z)E的大小及沿刚性边墙深度的分布。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【25.3计算要点25.3计算要点25.3.1重力式挡土墙在地震作用下的抗滑移稳定性和抗倾覆稳定性应进行验算，其抗滑移稳定性的安全系数不应小于1.1，抗倾覆稳定性的安全系数不应小于1.2。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【25.3.2重力式挡土墙的整体滑动稳定性验算可采用圆弧滑动面法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【附录A我国主要城镇抗震设防烈度、设计基本地震加速度和设计地震分组附录A我国主要城镇抗震设防烈度、设计基本地震加速度和设计地震分组A.0.1本附录仅提供我国抗震设防区各县级及县级以上城镇的中心地区构筑物抗震设计时所采用的抗震设防烈度、设计基本地震加速度值和所属的设计地震分组。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【A.0.2首都和直辖市的抗震设防烈度、设计基本地震加速度值和所属的设计地震分组应符合下列规定：1抗震设防烈度为8度，设计基本地震加速度值为0.20g：第一组：北京(东城、西城、朝阳、丰台、石景山、海淀、房山、通州、顺义、大兴、平谷)，延庆；天津(汉沽)，宁河。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.15g：第二组：北京(昌平、门头沟、怀柔)，密云；天津(和平、河东、河西、南开、河北、红桥、塘沽、东丽、西青、津南、北辰、武清、宝坻)，蓟县，静海。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【A.0.3河北省的抗震设防烈度、设计基本地震加速度值和所属的设计地震分组应符合下列规定：1抗震设防烈度为8度，设计基本地震加速度值为0.20g：第一组：唐山(路北、路南、古冶、开平、丰润、丰南)，三河，大厂，香河，怀来，涿鹿；第二组：廊坊(广阳、安次)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4抗震设防烈度为6度，设计基本地震加速度值为0.05g：第一组：围场，沽源；第二组：正定，尚义，无极，平山，鹿泉，井陉县，元氏，南皮，吴桥，景县，东光；第三组：承德(双桥、双滦)，秦皇岛(山海关)，承德县，隆化，宽城，青龙，阜平，满城，顺平，唐县，望都，曲阳，定州，行唐，赞皇，黄骅，海兴，盂村，盐山，阜城，故城，清河，新乐，武邑，枣强，威县，丰宁，滦平，平泉，临西，灵寿，邱县。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【A.0.4山西省的抗震设防烈度、设计基本地震加速度值和所属的设计地震分组应符合下列规定：1抗震设防烈度为8度，设计基本地震加速度值为0.20g：第一组：太原(杏花岭、小店、迎泽、尖草坪、万柏林、晋源)，晋中，清徐，阳曲，忻州，定襄，原平，介休，灵石，汾西，代县，霍州，古县，洪洞，临汾，襄汾，浮山，永济；第二组：祁县，平遥，太谷。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4抗震设防烈度为6度，设计基本地震加速度值为0.05g：第一组：本溪(平山、溪湖、明山、南芬)，阜新(细河、海州、新邱、太平、清河门)，葫芦岛(龙港、连山)，昌图，西丰，法库，彰武，调兵山，阜新县，康平，新民，黑山，北宁，义县，宽甸，庄河，长海，抚顺(顺城)；第二组：锦州(太和、古塔、凌河)，凌海，凤城，喀喇沁左翼；第三组：兴城，绥中，建昌，葫芦岛(南票)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【A.0.7吉林省的抗震设防烈度、设计基本地震加速度值和所属的设计地震分组应符合下列规定：1抗震设防烈度为8度，设计基本地震加速度值为0.20g：前郭尔罗斯，松原。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.15g：第一组：扬州(维扬、广陵、邗江)，镇江(京口、润州)，泗洪，江都；第二组：东海，沭阳，大丰。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【A.0.12福建省的抗震设防烈度、设计基本地震加速度值和所属的设计地震分组应符合下列规定：1抗震设防烈度为8度，设计基本地震加速度值为0.20g：第二组：金门*。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.10g：第二组：福州(鼓楼、台江、仓山、晋安)，华安，南靖，平和，云宵；第三组：莆田(城厢、涵江、荔城、秀屿)，长乐，福清，平潭，惠安，南安，安溪，福州(马尾)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【A.0.13江西省的抗震设防烈度、设计基本地震加速度值和所属的设计地震分组应符合下列规定：1抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.10g：寻乌，会昌。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【A.0.14山东省的抗震设防烈度、设计基本地震加速度值和所属的设计地震分组应符合下列规定：1抗震设防烈度为8度，设计基本地震加速度值为0.20g：第一组：郯城，临沐，莒南，莒县，沂水，安丘，阳谷，临沂(河东)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.10g：第一组：烟台(莱山、芝罘、牟平)，威海，文登，高唐，茌平，定陶，成武；第二组：烟台(福山)，枣庄(薛城、市中、峄城、山亭*)，淄博(张店、淄川、周村)，平原，东阿，平阴，梁山，郓城，巨野，曹县，广饶，博兴，高青，桓台，蒙阴，费县，微山，禹城，冠县，单县*，夏津*，莱芜(莱城*、钢城)；第三组：东营(东营、河口)，日照(东港、岚山)，沂源，招远，新泰，栖霞，莱州，平度，高密，垦利，淄博(博山)，滨州*，平邑*。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【3抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.10g：第一组：烟台(莱山、芝罘、牟平)，威海，文登，高唐，茌平，定陶，成武；第二组：烟台(福山)，枣庄(薛城、市中、峄城、山亭*)，淄博(张店、淄川、周村)，平原，东阿，平阴，梁山，郓城，巨野，曹县，广饶，博兴，高青，桓台，蒙阴，费县，微山，禹城，冠县，单县*，夏津*，莱芜(莱城*、钢城)；第三组：东营(东营、河口)，日照(东港、岚山)，沂源，招远，新泰，栖霞，莱州，平度，高密，垦利，淄博(博山)，滨州*，平邑*。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【A.0.17湖南省的抗震设防烈度、设计基本地震加速度值和所属的设计地震分组应符合下列规定：1抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.15g：常德(武陵、鼎城)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.10g：广州(越秀、荔湾、海珠、天河、白云、黄埔、番禺、南沙、萝岗)，深圳(福田、罗湖、南山、宝安、盐田)，湛江(赤坎、霞山、坡头、麻章)，汕尾，海丰，普宁，惠来，阳江，阳东，阳西，茂名(茂南、茂港)，化州，廉江，遂溪，吴川，丰顺，中山，珠海(香洲、斗门、金湾)，电白，雷州，佛山(顺德、南海、禅城*)，江门(蓬江、江海、新会)*，陆丰*。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【A.0.21四川省的抗震设防烈度、设计基本地震加速度值和所属的设计地震分组应符合下列规定：1抗震设防烈度不低于9度，设计基本地震加速度值不小于0.40g：第二组：康定，西昌。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.15g：第二组：巴塘，德格，马边，雷波，天全，芦山，丹巴，安县，青川，江油，绵竹，什邡，彭州，理县，剑阁*；第三组：荥经，汉源，昭觉，布拖，甘洛，越西，雅江，九龙，木里，盐源，会东，新龙。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2抗震设防烈度为8度，设计基本地震加速度值为0.30g：第二组：剑川，嵩明，宜良，丽江，玉龙，鹤庆，永胜，潞西，龙陵，石屏，建水；第三组：耿马，双江，沧源，勐海，西盟，孟连。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3抗震设防烈度为8度，设计基本地震加速度值为0.20g：第二组：石林，玉溪，大理，巧家，江川，华宁，峨山，通海，洱源，宾川，弥渡，祥云，会泽，南涧；第三组：昆明（盘龙、五华、官渡、西山），普洱，保山，马龙，呈贡，澄江，晋宁，易门，漾濞，巍山，云县，腾冲，施甸，瑞丽，梁河，安宁，景洪，永德，镇康，临沧，凤庆*，陇川*。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6抗震设防烈度为6度，设计基本地震加速度值为0.05g：第二组：革吉。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.15g：第一组：咸阳(秦都、渭城)，西安(长安)，高陵，兴平，周至，户县，蓝田；第二组：宝鸡(金台、渭滨、陈仓)，咸阳(杨凌特区)，千阳，岐山，凤翔，扶风，武功，眉县，三原，富平，澄城，蒲城，泾阳，礼泉，韩城，合阳，略阳；第三组：风县。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【A.0.26甘肃省的抗震设防烈度、设计基本地震加速度值和所属的设计地震分组应符合下列规定：1抗震设防烈度不低于9度，设计基本地震加速度值不小于0.40g：第二组：古浪。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.15g：第二组：祁连；第三组：甘德，门源，治多，玉树。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.10g：第二组：乌兰，称多，杂多，囊谦；第三组：西宁(城中、城东、城西、城北)，同仁，共和，德令哈，海晏，湟源，湟中，平安，民和，化隆，贵德，尖扎，循化，格尔木，贵南，同德，河南，曲麻莱，久治，班玛，天峻，刚察，大通，互助，乐都，都兰，兴海。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【A.0.30港澳特区和台湾省的抗震设防烈度、设计基本地震加速度值和所属的设计地震分组应符合下列规定：1抗震设防烈度不低于9度，设计基本地震加速度值不小于0.40g：第二组：台中；第三组：苗栗，云林，嘉义，花莲。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3抗震设防烈度为8度，设计基本地震加速度值为0.20g：第三组：高雄，澎湖。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【4抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.15g：第一组：香港。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【表B.0.3计算系数a、b的取值附录C框排架结构按平面计算的条件及地震作用空间效应的调整系数附录C框排架结构按平面计算的条件及地震作用空间效应的调整系数C.0.1钢筋混凝土框排架结构，当同时符合下列条件时，可按横向或纵向多质点平面结构计算：17度和8度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2结构类型和吊车设置应符合表C.0.1-1～表C.0.1-8中结构简图要求，且结构高度不大于图中规定值。3柱距6m。4无檩体系屋盖。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3周期调整系数，横向可取0.9，无纵墙时纵向可取0.9，有纵墙时纵向可取0.8。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【C.0.3钢筋混凝土框排架柱，其柱段划分可按表C.0.3确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【D.0.3核芯区截面有效验算宽度应按下列规定采用：1核芯区截面有效验算宽度，当验算方向的梁截面宽度不小于该侧柱截面宽度的1/2时，可采用该侧柱截面宽度；当小于柱截面宽度的1/2时，可采用下列公式中的较小值：bj＝bb＋0.5hc(D.0.3-1)bj＝bc(D.0.3-2)式中：bj——节点核芯区的截面有效验算宽度；bb——梁截面宽度；hc——验算方向的柱截面高度；bc——验算方向的柱截面宽度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【H.0.4抵抗墙炉顶水平梁处的位移系数应按下列公式计算：式中：η2——抵抗墙在炉顶水平梁处的位移系数；δ12——作用于前抵抗墙隔离体斜烟道水平梁中线处的单位水平力在炉顶水平梁处产生的水平位移；δ22——作用于抵抗墙隔离体炉顶水平梁处的单位水平力在该处产生的水平位移；δc——炉顶纵向钢拉条在单位力作用下的伸长；h——基础底板顶面至炉顶梁水平中心线的高度；lc——纵向钢拉条的长度；nc——纵向钢拉条的根数；Ag——纵向钢拉条的截面面积；Eg——纵向钢拉条的弹性模量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【附录L尾矿坝时程分析的基本要求附录L尾矿坝时程分析的基本要求L.0.1采用时程分析法进行尾矿坝抗震计算时，应符合下列规定：1应按材料的非线性应力应变关系计算地震前的初始应力状态。2宜采用室内动力试验方法测定尾矿等材料的动力变形特性和抗液化强度。3宜采用等效线性或非线性时程分析法求解地震应力和加速度反应。4应根据地震作用效应计算沿滑动面的地震稳定性，并应验算坝体地震永久变形。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【1.0.5构筑物的抗震鉴定，除应符合本标准外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.5构筑物抗震鉴定的有关规定，主要包括以下内容：1抗震工作主管部门发布的有关通知和规定；2现行国家标准《工业建筑可靠性鉴定标准》GB50144和《民用建筑可靠性鉴定标准》GB50292等；3现行工程结构设计规范、工程结构设计统一标准中，有关设计原则、术语、符号以及静力设计的强度和荷载取值等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1现有构筑物availablespecialstructures已建成且已投入使用的构筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1现有构筑物availablespecialstructures已建成且已投入使用的构筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.2.2材料性能和抗力My——构件现有受弯承载力；Vy——构件或结构层现有受剪承载力；R——结构构件承载力设计值；f——材料现有强度设计值；fk——材料现有强度标准值；fy——钢材的屈服强度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【2.2.3几何参数Aw——抗震墙截面面积；As——实有钢筋截面面积；H——结构总高度、柱高度；D——结构或构件的直径；L——构件间距、结构(单元)总长度；b——构件截面宽度；h——计算楼层(结构层)层高，构件截面高度；l——构件长度或结构跨度；t——抗震墙厚度、钢板厚度、构件厚度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.0.6现有构筑物的抗震鉴定，应根据下列情况区别对待：1不同结构类型的构筑物，其检查重点、项目内容和要求不同，应采用不同的抗震鉴定方法。2对重点部位和一般部位，应按不同的要求进行检查和鉴定。3对抗震性能有整体影响的构件、部位和仅有局部影响的构件、部位，在综合抗震能力分析时应区别对待。3.0.6本条规定的目的，一是要求调查和鉴定工作按不同情况有所区别对待，二是要求对重点部位作更细致的检查和鉴定。本条所述的重点部位系指影响该类构筑物整体抗震性能的关键部位或地震破坏时可能发生严重次生灾害的部位。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4砌体墙段实际的局部尺寸，不宜小于表3.0.12的规定。表3.0.12砌体墙段实际的局部尺寸(m)3.0.11、3.0.12是按现行国家标准《建筑抗震鉴定标准》GB50023-2009第5.2.8条和第5.3.10条内容引入的，因为本标准中没有“多层砌体房屋”一章，但在不少构筑物中存在承重的或非承重的砌体结构以及非结构构件，因此在这里给出规定是必要的。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.1.37度～9度时，场地为条状突出山嘴、高耸孤立山丘、非岩石或强风化岩石陡坡、河岸和边坡的边缘等不利地段，应对其地震稳定性、地基滑移及对构筑物的可能危害进行评估；非岩石或强风化岩石陡坡的坡度及构筑物场地与坡脚的高差均较大时，应估算局部地形导致其地震影响增大的后果。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.2.97度～9度时，挡土结构、地下室或半地下室外墙的稳定性验算，可按现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191有关挡土结构的规定执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2.97度～9度时，挡土结构、地下室或半地下室外墙的稳定性验算，可按现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191有关挡土结构的规定执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.2现有构筑物的抗震验算，应至少在两个主轴方向进行验算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.2.48度、9度时的大跨度、长悬臂和高耸结构，应按现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的规定进行竖向地震作用计算。竖向地震影响系数最大值和竖向地震作用系数，可根据不同的后续使用年限按本标准表5.2.2规定乘以调整系数。5.2.48度、9度的大跨度(≥24m)、长悬臂(≥6m)和高耸结构，须进行竖向地震作用计算。此时，其竖向地震作用系数和竖向地震影响系数最大值，均应根据其后续使用年限按表5.2.2的规定乘以调整系数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.48度、9度时的大跨度、长悬臂和高耸结构，应按现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的规定进行竖向地震作用计算。竖向地震影响系数最大值和竖向地震作用系数，可根据不同的后续使用年限按本标准表5.2.2规定乘以调整系数。5.2.48度、9度的大跨度(≥24m)、长悬臂(≥6m)和高耸结构，须进行竖向地震作用计算。此时，其竖向地震作用系数和竖向地震影响系数最大值，均应根据其后续使用年限按表5.2.2的规定乘以调整系数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6钢筋混凝土框排架结构6.1一般规定6钢筋混凝土框排架结构6.1一般规定6.1.1本章适用于框架与排架侧向连接的A、B类现浇或装配整体式钢筋混凝土框排架结构的抗震鉴定，其适用的最大高度应符合下列规定：1A类钢筋混凝土框排架结构抗震鉴定时，框架的高度不宜超过55m。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.4现有钢筋混凝土框排架结构的抗震鉴定，应按结构体系的合理性、结构构件材料的实际强度、结构构件的纵向钢筋和横向箍筋的配置和构件连接的可靠性、支撑的完整性、填充墙等与主体结构的拉结构造，以及构件抗震承载力的综合分析，对结构的抗震能力进行鉴定。当框架梁柱节点构造和排架各项构造、连接不符合规定时，应评为不满足抗震鉴定要求；当仅有出入口、人流通道处的填充墙或其他附属构件不符合规定时，可评为局部不满足抗震鉴定要求。6.1.4根据震害经验，钢筋混凝土框排架结构的鉴定，应从结构体系合理性、材料强度、梁柱等构件自身的构造和连接的整体性、填充墙等局部连接构造等方面和构件承载力加以综合评定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.1.6当砌体结构与框排架结构相连或依托于框排架结构时，应加大砌体结构所承担的地震作用，并按本标准第3章的规定进行抗震鉴定；对框排架结构的鉴定，应计入两种不同性质的结构相连导致的不利影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.7砖女儿墙、门脸等非结构构件和突出屋面的小房间，应符合本标准第3章的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4框架角柱纵向钢筋的总配筋率，8度时不宜小于0.8％，9度时不宜小于1.0％；其他各柱纵向钢筋的总配筋率，8度时不宜小于0.6％，9度时不宜小于0.8％。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.58度、9度时，框架-抗震墙的墙板配筋与构造应按下列规定检查：1抗震墙的周边宜与框架梁柱形成整体或有加强的边框。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.6砖砌体填充墙、隔墙与主体结构的连接，应符合本标准第3.0.13条的规定。6.2.6砌体填充墙等与主体结构连接的鉴定要求，系参照现行国家标准《建筑抗震鉴定标准》GB50023A类多层及高层钢筋混凝土房屋的规定给出的。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.21下列情况的排架结构构件，应进行抗震验算：18度时，高低跨柱列、支承低跨屋盖的牛腿(柱肩)、高大山墙的抗风柱。29度时，除应符合本条第1款规定外，尚应验算排架柱。6.2.21本条规定排架结构须验算的构件范围。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3梁端箍筋实际加密区的长度、箍筋最大间距和最小直径，应按表6.3.4的要求检查。4梁顶面和底面的通长钢筋，一、二级不应少于214，且不应少于梁端顶面和底面纵向钢筋中较大截面面积的1／4，三、四级不应少于212。5加密区箍筋肢距，一、二级不宜大于200mm，三、四级不宜大于250mm。当纵向钢筋每排多于4根时，每隔一根宜用箍筋或拉筋固定。表6.3.4梁端箍筋加密区的长度、箍筋最大间距和最小直径注：1d为纵向钢筋直径；hb为梁高；2当框架梁端纵向受拉钢筋配筋率大于2％时，箍筋最小直径数值应增大2mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.6框架节点核芯区内箍筋的最大间距和最小直径宜按本标准表6.3.5-2检查，一、二、三级的体积配箍率分别不宜小于1.0％、0.8％、0.6％，但轴压比小于0.4时仍按本标准表6.3.5-3检查。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2抗震墙边缘构件的配筋，应符合表6.3.7的要求；当剪力墙因设置门洞而使边框柱成为独立柱时，该边框柱沿全高范围的箍筋配置宜符合本标准第6.3.5条框架柱箍筋加密区的构造要求。表6.3.7抗震墙边缘构件的配筋要求注：Ac为边框枉或暗柱的截面面积；对翼柱Ac取(1.5b2～2.0b2)的截面面积。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.17计入黏土砖填充墙抗侧力作用的框架结构，可按本标准附录F进行抗震验算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.1.2抗震鉴定时，应重点检查承重梁、柱、楼板的钢材材质、厚度和连接，支撑连接节点，墙体与承重结构的连接，场地条件的不利影响，设备的振动和偏心等。7.1.2本条规定抗震鉴定时的重点检查内容，如结构构件的材质、梁柱等构件的构造和连接的整体性等方面。对于影响抗震安全性的问题，如设备振动、偏心等也要考虑其不利影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8通廊8.1一般规定8通廊8.1一般规定8.1.1本章适用于下列通廊的抗震鉴定：1砌体支承结构通廊和砖混结构通廊中的廊身砌体结构或混合支承结构通廊中的砌体支承结构。2钢筋混凝土结构通廊。3钢结构通廊。8.1.1本条给出通廊抗震鉴定的适用范围，其中砖混结构通廊是指支承结构和纵向大梁(桁架)为钢筋混凝土结构，廊身为砌体围护结构的通廊；混合支承结构通廊是指通廊单元内部分支承结构为钢或钢筋混凝土结构，部分支承结构为砌体结构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【8.1.3通廊的端部与相邻建(构)筑物之间，6度、7度时宜设防震缝；8度和9度时，应设防震缝。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.2砌体结构通廊8.2砌体结构通廊(Ⅰ)抗震措施鉴定8.2.1砖混结构通廊的抗震鉴定，应重点检查通廊结构布置及其连接构造、主要砌体结构的材料强度等级和砌筑质量。8.2.1通廊系统的布置是指通廊的平面及立面布置，检查的重点是防止地震造成塌落或连接部位局部塌落，砌体材料实际达到的强度等级和质量等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【8.2.78度、9度时，混合支承结构通廊单元内，宜设有钢筋混凝土四柱式框架支架。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.4.3A类、B类钢结构通廊支承结构和大梁(桁架)的板件宽厚比，宜分别符合本标准表7.2.2和表7.3.4的规定。支承结构的平腹杆长细比不宜大于150。支架长细比6度、7度时不宜大于250，8度时不宜大于200，9度时不宜大于150。8.4.3钢结构构件容易失稳，为了保证其抗震性能，对支架及其杆件长细比以及板件的宽厚比分别按A类和B类作了规定，但比设计规范要求有所降低。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.4.48度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时，格构式钢支架交叉杆与柱肢相交的节点处应设有横缀板，支架的地脚螺栓应符合本标准第10.4.6条的有关要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.4.48度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时，格构式钢支架交叉杆与柱肢相交的节点处应设有横缀板，支架的地脚螺栓应符合本标准第10.4.6条的有关要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.4.6钢结构通廊的防震缝，宜符合本标准第8.1.4条的规定。(Ⅱ)抗震承载力验算8.4.7符合抗震措施满足鉴定要求的下列钢结构通廊，可不进行抗震承载能力验算，可直接判定为满足抗震鉴定要求：1露天式和半露天式通廊。2围护墙和屋盖均为轻质材料的通廊。8.4.7本条规定了一些钢结构通廊在地震中的震害均较轻微，可不作抗震承载力验算，但仍须满足抗震措施的各项要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.1.3筒仓的抗震鉴定应包括抗震措施鉴定和抗震承载力验算。当符合抗震措施要求时，可评为满足抗震鉴定要求；不符合时，应根据抗震构造和抗震承载力验算结果，确定采取加固或其他措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【9.2.7筒仓直径大于6m时，仓壁和支承筒壁均宜为配筋砌体。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【9.3钢筋混凝土筒仓9.3钢筋混凝土筒仓(Ⅰ)抗震措施鉴定9.3.1钢筋混凝土柱承式筒仓的支柱宜设有横梁，横梁的设置宜按下列规定检查：1横梁与柱的线刚度比，不宜小于0.8。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2横梁顶面至仓壁底面的距离与柱全高之比不宜小于0.3，且不宜大于0.5。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3横梁截面的高宽比不宜大于4.0。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.3.3钢筋混凝土柱承式筒仓支柱的纵向钢筋宜为对称配筋，其总配筋率应符合下列规定：1纵向钢筋最小总配筋率宜符合表9.3.3的规定。表9.3.3柱承式筒仓支柱的纵向钢筋最小总配筋率(％)2纵向钢筋总配筋率不宜大于2％。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【9.3.5钢筋混凝土柱承式筒仓横梁的纵向钢筋配置，宜按下列规定检查：1横梁梁端截面纵向受拉钢筋的配筋率不宜大于2％。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【9.3.6钢筋混凝土柱承式筒仓横梁的箍筋配置，宜按下列规定检查：1横梁端在梁高的1.5倍范围内的箍筋间距，6度、7度时不宜大于150mm，8度、9度时不宜大于100mm。2箍筋最小直径，6度、7度时不宜小于6mm，8度、9度时不宜小于8mm。9.3.1～9.3.6柱承式筒仓比筒承式筒仓的震害要严重得多，所以对其抗震措施提出更多的要求，以保证具有较好的延性性能。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5支承筒壁开洞宽度大于或等于3m时，洞口两侧宜设有壁柱，其截面不宜小于400mm×600mm，柱上端应伸入仓壁中，总的配筋率不宜小于0.6％。6相邻洞口间筒壁的宽度不应小于壁厚的3倍，且不宜小于500mm；筒壁宽度为壁厚的3倍～5倍时，宜符合支承柱的钢筋配置规定。9.3.7支承筒壁抗震性能良好，但洞口部位截面被削弱并会产生应力集中，因此要求予以加强。同时为保证狭窄筒壁的抗震能力，洞口间的筒壁尺寸不应过小。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.4.5A类、B类钢筒仓支柱、梁的板件宽厚比限值，应分别符合本标准表7.2.2和表7.3.4的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【9.4.6相邻钢筒仓结构单元之间或钢筒仓与独立支承的通廊等毗邻结构之间的防震缝，应符合本标准第9.1.4条第3款的规定，但其最小宽度宜为钢筋混凝土筒仓规定值的1.5倍。9.4.1～9.4.6钢板筒仓是20世纪70年代以后发展起来的新技术，其震害较少。震害一般是由于设计的支撑布置等方面不合理造成的，海城地震时9度区的钢料仓出现二个地脚螺栓被剪断的震害。因此，参照现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191有关钢筒仓的规定给出支承结构和仓上建筑等要求。(Ⅱ)抗震承载力验算9.4.7钢板仓仓体可不进行抗震验算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【10.2卧式容器基础结构10.2卧式容器基础结构(Ⅰ)抗震措施鉴定10.2.1卧式冷换类设备的基础结构可不进行抗震承载力验算，但应满足相应的抗震措施要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【10.2.2现有卧式容器的基础结构抗震鉴定时，应依据抗震设防烈度和本标准第4章的有关要求，重点检查下列部位和内容：1场地稳定性和地基基础现状。2基础结构的实际混凝土强度等级。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.3.2不设置地脚螺栓的非桩基基础结构，可不进行抗震验算，但应满足相应的抗震措施要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.4球形储罐基础结构10.4球形储罐基础结构(Ⅰ)抗震措施鉴定10.4.1现有球罐基础抗震鉴定时，应依据抗震设防烈度和本标准第4章的有关要求，重点检查下列部位和内容：1场地稳定性和地基基础现状。2实际的混凝土强度等级。38度、9度时，应检查基础的配筋情况。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【10.4.9球罐结构的阻尼比，可采用0.035。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【10.5塔型设备基础结构10.5塔型设备基础结构(Ⅰ)抗震措施鉴定10.5.1现有塔型设备基础结构的抗震鉴定时，应根据抗震设防烈度和本标准第4章的有关规定，重点检查下列部位和内容：1场地稳定性和地基基础现状。2实际的混凝土强度等级。3基础结构的配筋情况。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4当数个塔型设备通过联合平台组成一排时，垂直于排列方向的基本自振周期，可采用主塔(周期最长者)的基本自振周期；平行于排列方向的基本自振周期，可取主塔的基本自振周期乘以折减系数0.9。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【10.5.14塔型设备基础结构构件，应按现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的抗震分析方法和本标准第5章的规定进行抗震承载力验算，计算时可变荷载中操作介质重力荷载分项系数可采用1.3，B类塔的钢筋混凝土框架式基础结构构件组合内力设计值应按本标准附录D的规定进行调整，A类塔的结构构件组合内力设计值可不作调整。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【11.2管道支架11.2管道支架(Ⅰ)抗震措施鉴定11.2.1现有钢筋混凝土或钢支架的抗震鉴定，应根据其抗震设防烈度重点检查下列薄弱部位：16度、7度时，应检查局部易掉落伤人的构件、部件，其中应包括管道与支架的连接构造、非结构构件与支架的连接构造。28度、9度时，除应按本条第1款检查外，尚应检查管道支架结构系统的布置及构件连接构造，以及纵向承重梁(桁架)与支架结构的连接与构造。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【11.2.3钢支架的外观和内在质量，应符合下列规定：1支架应无明显歪扭、倾斜。2钢材表面应无明显腐蚀，构件连接应无断裂、变形或松动。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【11.2.68度、9度时，四柱式钢固定支架在直接支承管道的横梁平面内宜设有与四柱相连的水平支撑；当支架较高时，尚宜在支架中部设有水平支撑。11.2.6较高的四柱式支架中部设水平交叉支撑的间距一般为6m左右。(Ⅱ)抗震承载力验算11.2.76度、7度时，满足抗震措施要求的管道支架，可不进行抗震验算，可直接判定为满足抗震鉴定要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.3变电构架和支架11.3变电构架和支架11.3.1现有变电构架或支架的抗震鉴定，应重点检查梁柱节点的构造和质量、柱脚和基础的连接、支撑杆件的设置、避雷针针杆与支架的连接、主变压器基础台的宽度，以及支承柱纵横向柱间支撑和支架上部设备固定的构造措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【11.3.2变电构架或支架的外观和内在质量，应符合下列规定：1钢筋混凝土构架或支架的构件及其节点，可仅有少量微小裂缝或局部剥落，钢筋应无外露、锈蚀。2钢构架或支架的构件及其节点可仅有少量微小损伤，钢材表面应无严重锈蚀，构件连接应无断裂、变形或松动。3主体结构应无明显变形、倾斜或歪扭。11.3.2钢筋混凝土变电构架、支架和钢变电构架、支架的损坏主要由环境等因素引起混凝土保护层脱落、钢筋或钢材锈蚀，参照现行国家标准《建筑抗震鉴定标准》GB50023-2009第6.1.3条以及钢结构的特点，对其外观和内在质量问题的严重程度进行限制。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2A类变电构架或支架的抗震构造措施鉴定，应符合本标准第6.2节有关框架结构的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2A类变电构架或支架的抗震构造措施鉴定，应符合本标准第6.2节有关框架结构的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【11.3.6钢变电构架或支架的连接和构造措施，应按下列规定检查：18度和9度时，纵向柱间支撑的钢柱底部，宜设有与支撑平面相垂直的抗剪键。2地脚螺栓宜设有刚性锚板或锚梁，并宜采用双螺帽固定，锚固深度不宜小于螺栓直径的15倍。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【11.3.6钢变电构架或支架的连接和构造措施，应按下列规定检查：18度和9度时，纵向柱间支撑的钢柱底部，宜设有与支撑平面相垂直的抗剪键。2地脚螺栓宜设有刚性锚板或锚梁，并宜采用双螺帽固定，锚固深度不宜小于螺栓直径的15倍。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2本标准第11.3.1～11.3.6条的其他规定有多项不符合要求。11.3.6、11.3.7本条参照了现行国家标准《电力设施抗震设计规范》GB50260和本标准对柱间支撑和柱的构造以及支承柱锚栓的要求。(Ⅱ)抗震承载力验算11.3.8变电构架或支架符合下列条件之一时，可不进行抗震承载力验算，但应满足相应的抗震措施要求：16度。27度和8度Ⅰ、Ⅱ类场地的钢构架或支架。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【2本标准第11.3.1～11.3.6条的其他规定有多项不符合要求。11.3.6、11.3.7本条参照了现行国家标准《电力设施抗震设计规范》GB50260和本标准对柱间支撑和柱的构造以及支承柱锚栓的要求。(Ⅱ)抗震承载力验算11.3.8变电构架或支架符合下列条件之一时，可不进行抗震承载力验算，但应满足相应的抗震措施要求：16度。27度和8度Ⅰ、Ⅱ类场地的钢构架或支架。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【11.4.37度～9度时，钢支架立柱的长细比不宜大于60，腹杆的长细比不宜大于80。6度时，钢支架各杆件的长细比均不宜大于120。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【12.1.5关键薄弱部位不符合要求时，应采取加固或改造处理；一般部位不符合要求时，可根据不符合的程度和影响的范围，提出相应对策。12.1.4、12.1.5锅炉钢结构的抗震鉴定时，同样要考虑抗震承载力和抗震措施两个因素。首先按本章的抗震措施规定进行检查，若满足各项规定时，可不进行抗震承载力验算。不满足时应根据以上两个因素进行综合分析确定是否采取加固等措施。关键薄弱部位不满足要求时，均应采取加固措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【12.2抗震措施鉴定12.2抗震措施鉴定12.2.1锅炉钢结构与主厂房结构宜分开布置，8度和9度时应分开布置。与锅炉钢结构贴建的厂房，应设防震缝，防震缝的宽度宜按现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的有关规定执行。12.2.1锅炉钢结构和邻近建筑结构属不同类型的结构，须设置防震缝分开，避免锅炉钢结构和贴建厂房在地震时因碰撞而破坏。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【12.3.11悬吊式锅筒的水平地震作用标准值，可采用与炉体相同的方法计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【12.3.158度和9度时，跨度大于24m的桁架(或大梁)和长悬臂结构，应计算竖向地震作用。但竖向地震作用系数可按本标准第5.2.2条的规定乘以调整系数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【12.3.158度和9度时，跨度大于24m的桁架(或大梁)和长悬臂结构，应计算竖向地震作用。但竖向地震作用系数可按本标准第5.2.2条的规定乘以调整系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【12.3.16锅炉钢结构构件截面抗震验算，应符合现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的有关规定。重力荷载分项系数应取1.35；当重力荷载效应对构件承载能力有利时，可取1.0；风荷载分项系数，应取1.35；风荷载组合值系数，可取0，风荷载起控制作用且结构高度大于100m或高宽比不小于5时，可取0.2。12.3.16锅炉钢结构是由永久荷载起控制作用的，风荷载是主要的可变荷载，其他可变荷载很小。考虑到锅炉钢结构以往的设计经验和效应组合的一贯做法，避免降低结构可靠度，保持和过去的设计安全度相当，故将永久荷载分项系数和风荷载分项系数取为1.35。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【12.3.16锅炉钢结构构件截面抗震验算，应符合现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的有关规定。重力荷载分项系数应取1.35；当重力荷载效应对构件承载能力有利时，可取1.0；风荷载分项系数，应取1.35；风荷载组合值系数，可取0，风荷载起控制作用且结构高度大于100m或高宽比不小于5时，可取0.2。12.3.16锅炉钢结构是由永久荷载起控制作用的，风荷载是主要的可变荷载，其他可变荷载很小。考虑到锅炉钢结构以往的设计经验和效应组合的一贯做法，避免降低结构可靠度，保持和过去的设计安全度相当，故将永久荷载分项系数和风荷载分项系数取为1.35。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【13.2.3钢筋混凝土箱(筒)型井塔的构造措施，应按下列规定检查：1筒壁厚度不宜小于200mm；相邻层筒壁厚度之差不宜超过较小壁厚的1／3。2筒壁洞口宜布置在筒壁中间部位，洞口的宽度不宜大于筒壁宽度的1／3。3当筒壁洞口宽度大于4m或大于1／3筒壁宽度时，洞口两侧宜设有贯通全层的竖向加强肋；加强肋中竖向钢筋两端伸入楼板(基础)中的锚固长度，不宜小于30倍竖向钢筋直径；洞口上部宜设有连梁，连梁应符合框架梁的配筋要求。4筒壁宜为双层配筋，竖向钢筋直径不宜小于10mm，间距不宜大于250mm；横向钢筋直径不宜小于6mm，间距不宜大于250mm。5矩形平面井塔的筒壁内侧转角，宜为八字角。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【13.2.7井塔与贴建的建(构)筑物之间应设防震缝，钢筋混凝土井塔的防震缝的宽度不宜小于70mm；钢井塔不宜小于100mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【13.2.88度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度的天然地基上井塔的罐道钢套架，当其底层柱上端与井塔构件连接、下端与井塔基础连接时，套架柱应设有可活动的接头。不符合要求时，应采取有效处理措施。13.2.8本条仍保留88版鉴定标准的规定，将“锁口盘”改为“井颈基础”。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【13.2.9钢井塔构件之间的连接宜为焊接、高强度螺栓连接或栓焊混合连接。A类钢井塔主要构件的长细比，不宜大于表13.2.9的限值。表13.2.9A类钢井塔主要构件的长细比限值13.2.9本条系根据现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191给出的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【13.3.3现有B类钢筋混凝土井塔的抗震构造措施，应按下列规定检查：1筒壁厚度不应小于200mm；相邻层筒壁厚度之差不宜超过较小壁厚的1／3。2筒壁洞口宜布置在筒壁中间部位，洞口宽度不应大于筒壁宽度的1／3。3当筒壁洞口宽度大于4m或大于1／3筒壁宽度时，洞口两侧宜设有贯通全层的竖向加强肋；加强肋中竖向钢筋两端伸入楼板(基础)中的锚固长度，不宜小于35倍竖向钢筋直径；洞口上部应设有连梁，连梁应符合框架梁的配筋要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【7框架型井塔的抗震构造措施尚应符合本标准第6.3节有关框架结构的规定。13.3.3本条给出了钢筋混凝土井塔的构造措施检查的具体规定。需要注意的是，如果井塔采用上部预制下部现浇的结构形式，应采取保证其整体性的措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4当结构受损伤或发生倾斜但已修复纠正，本条第1～3款构造影响系数数值尚宜再乘以0.8～1.0。13.3.6、13.3.7对钢筋混凝土框架式井塔可依据抗震措施满足要求的程度改变抗震承载力验算要求的原则，抗震措施满足程度较高时，降低抗震承载力验算要求；而抗震措施满足程度较低时，提高抗震承载力验算要求。但对其他钢筋混凝土井塔则仅根据抗震承载力直接判定是否满足要求，其构件组合内力设计值可不作调整。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【13.3.8现有B类钢井塔不满足本标准第13.3节有关抗震措施鉴定要求时，应根据现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的抗震分析方法和本标准第5章的规定进行抗震承载力的验算。8度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时，乙类钢井塔尚应进行罕遇地震的弹塑性变形验算，验算时宜计入重力二阶效应影响。13.3.8B类钢井塔抗震验算时的组合内力设计值不要求调整。对乙类井塔在8度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时要求进行罕遇地震下的弹塑性变形验算，是从地震时保证人员安全升井考虑的。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【13.3.8现有B类钢井塔不满足本标准第13.3节有关抗震措施鉴定要求时，应根据现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的抗震分析方法和本标准第5章的规定进行抗震承载力的验算。8度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时，乙类钢井塔尚应进行罕遇地震的弹塑性变形验算，验算时宜计入重力二阶效应影响。13.3.8B类钢井塔抗震验算时的组合内力设计值不要求调整。对乙类井塔在8度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时要求进行罕遇地震下的弹塑性变形验算，是从地震时保证人员安全升井考虑的。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【13.3.8现有B类钢井塔不满足本标准第13.3节有关抗震措施鉴定要求时，应根据现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的抗震分析方法和本标准第5章的规定进行抗震承载力的验算。8度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时，乙类钢井塔尚应进行罕遇地震的弹塑性变形验算，验算时宜计入重力二阶效应影响。13.3.8B类钢井塔抗震验算时的组合内力设计值不要求调整。对乙类井塔在8度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时要求进行罕遇地震下的弹塑性变形验算，是从地震时保证人员安全升井考虑的。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【14.2.4钢筋混凝土井架梁、柱等构件和节点实际达到的混凝土强度等级，6度、7度时不应低于C13，8度、9度时不应低于C18。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【14.2.6钢井架的构造措施，应按下列规定检查：1斜撑式钢井架的构件连接，宜为焊接或高强度螺栓连接；8度、9度时，不宜为普通螺栓连接。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【15.2.2钢电视塔的构件长细比，不应超过表15.2.2的规定。表15.2.2钢电视塔的构件长细比限值15.2.3钢电视塔受力构件及其连接件，其板件厚度不宜小于6mm，角钢截面不宜小于50mm×3mm，圆钢直径不宜小于12mm，钢管壁厚不宜小于4mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【15.2.11钢筋混凝土塔身筒壁的孔洞周边应配有附加钢筋，附加钢筋面积宜为被洞口截断钢筋面积的1.3倍。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【16.2机力通风冷却塔16.2机力通风冷却塔16.2.1本节适用于机力通风钢筋混凝土冷却塔的抗震鉴定。16.2.1机力通风冷却塔主要是指以钢筋混凝土框架为主体结构的机械强制通风冷却塔。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【16.2.3A、B类机力通风冷却塔框架结构的抗震构造措施，应分别符合本标准第6章有关A、B类框架结构的要求；B类塔框架的抗震等级，6度、7度时可按三级采用，8度、9度时可按二级采用。16.2.3钢筋混凝土框架是机力通风冷却塔的主要结构，其抗震鉴定可按本标准第六章钢筋混凝土框架的规定执行。但对B类冷却塔框架结构的抗震等级，本条作了简化规定，即6度、7度时为三级，8度、9度时为二级。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【16.2.58度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时，不符合本标准第16.2.1～16.2.4条抗震措施要求的机力通风冷却塔，应按本标准第6章有关B类框架结构的规定进行抗震承载力验算。不满足抗震要求时，应采取加固等措施。16.2.3钢筋混凝土框架是机力通风冷却塔的主要结构，其抗震鉴定可按本标准第六章钢筋混凝土框架的规定执行。但对B类冷却塔框架结构的抗震等级，本条作了简化规定，即6度、7度时为三级，8度、9度时为二级。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【17.1.2焦炉基础的抗震鉴定，应重点检查基础构架，抵抗墙，炉端台、炉间台和操作台的梁端支座，以及焦炉的纵向拉条和刚性链杆。17.1.2本条所列的抗震鉴定重点，是基于焦炉基础的震害经验及其受力特点给出的检查要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【17.2.5焦炉基础与相邻结构之间的防震缝宽度不宜小于50mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【17.3.2焦炉基础构架梁柱及其固接节点，应符合本标准第6章有关B类框架结构的抗震构造要求。6度和7度时应满足框架抗震等级三级要求，8度和9度时应满足框架抗震等级二级要求。17.3.2由于工艺的特殊性，焦炉基础构架是典型的强梁弱柱结构。震害中柱子的破坏类型均属混凝土受压控制的脆性破坏，未见有受拉钢筋到达屈服的破坏形式。但由于柱数量较多，一般不致引起基础结构倒塌。所以，必须在构造上采取措施加强柱子的塑性变形能力。参考现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的要求，规定基础构架的构造措施要符合框架的要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【18.1.3回转窑和竖窑基础的外观和内在质量，应符合下列规定：1梁、柱及其节点的混凝土可仅有少量微细开裂或局部剥落，钢筋应无外露和锈蚀。2填充墙宜无明显开裂或与构架脱开。3主体构架应无明显变形、倾斜或歪扭。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【18.1.5A类回转窑和竖窑基础应进行综合抗震能力等级鉴定。当符合第一级鉴定的各项规定时，除8度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度外，可不进行抗震验算而评为满足抗震鉴定要求；不符合第一级鉴定要求和8度Ⅲ、Ⅳ类场地及9度时，应进行第二级鉴定。B类回转窑和竖窑基础应根据其构架的抗震等级进行结构布置和构造检查，并应通过内力调整进行抗震承载力验算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【18.1.6当砌体结构与构架相连或依托于构架时，应加大砌体结构所承担的地震作用，再按本标准第5章的规定进行抗震验算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【18.2.38度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时，回转窑宜设有防止窑体沿轴向滑移的措施。地脚螺栓的构造要求宜符合本标准第10.4.6条的有关规定。18.2.3根据震害经验，回转窑和竖窑基础的震害多为连接破坏，故对连接的抗震鉴定范围给出具体规定。考虑到震害实例较少，较震害实例略为严格。规定8度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时，应对锚栓进行抗震鉴定，并应设有防止回转窑窑体沿轴向窜动的措施。(Ⅱ)第二级鉴定18.2.48度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度，或不满足A类回转窑和竖窑基础第一级鉴定的要求时，应进行第二级鉴定。第二级鉴定可采用本标准第6章有关A类钢筋混凝土框架第二级鉴定的方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【18.3.2回转窑和竖窑构架或基础混凝土强度等级，8度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时不应低于C20，其他情况时不应低于C18。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【19.3.2外燃式热风炉的燃烧室的支承结构为钢筋混凝土框架时，其抗震鉴定应符合本标准第6章有关B类框架结构的有关要求；其抗震构造措施，6度～8度时应符合二级框架结构的要求，9度时应符合一级框架的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【19.4.2框架和支架为钢筋混凝土结构时，其抗震鉴定应符合本标准第6章有关B类框架的有关要求。其抗震构造措施，6度～8度时应符合二级框架结构的要求，9度时应符合一级框架的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【19.4.37度Ⅲ、Ⅳ类场地和8度、9度时，旋风除尘器、重力除尘器和洗涤塔宜符合下列规定：1筒体在支座处宜设有水平环梁。2筒体与支架以及支架柱脚与基础的连接宜设有抗剪措施。3管道与筒体的连接处宜设有加劲肋或局部增加钢壳厚度等加强措施。4旋风除尘器框架和重力除尘器钢支架主要支撑杆件的长细比，按压杆设计时不宜大于120，按拉杆设计时不宜大于150。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【21.1.2砌体沉淀池、蓄水池，应依据其设防烈度重点检查下列薄弱部位：16度时，应检查池壁厚度、实际达到的砂浆强度等级和砌筑质量、池壁交接处的连接，以及易掉落伤人的水池附属部件与主体结构的连接情况。27度～9度时，除应符合本条第1款外，尚应检查池壁墙体布置的规则性，圈梁、构造柱与池壁墙体的连接构造等。21.1.2根据设防烈度的不同，逐步提高需重点检查的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【22尾矿坝22.1一般规定22尾矿坝22.1一般规定22.1.1本章适用于金属矿山等现有尾矿坝的抗震鉴定。22.1.1本章主要适用于冶金行业的尾矿坝的抗震鉴定，其他行业的如粉煤灰坝等可参照执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【22.1.2现有尾矿坝抗震设计标准低于现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的要求或坝体参数改变时，应进行抗震鉴定。经鉴定不满足要求时，应采取加固等处理措施。22.1.2按现行行业标准《尾矿库安全技术规程》AQ2006，尾矿坝的抗震设计标准低于现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191，因此须进行抗震鉴定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【22.1.5尾矿坝的抗震鉴定，应重点检查下列内容：1尾矿坝坝址，是否处于抗震不利地段或危险地段。2坝基工程地质和水文地质条件。3是否采取了降低浸润线和加强坝体抗滑稳定性的有效措施。4实际堆积坡比、库容、坝高是否满足设计要求。5干滩长度、最小干滩是否符合设计要求。6排水、排渗设施是否齐全，排洪能力是否满足要求。7坝面是否存在严重滑坡、裂缝、沼泽化、流土管涌、冲沟等现象。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【22.2抗震措施鉴定22.2抗震措施鉴定22.2.1上游式筑坝工艺的尾矿坝外坡坡度，不宜大于14°。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【22.2.3一级、二级、三级尾矿坝下游坡面浸润线埋深，不宜小于6m；四级、五级尾矿坝不宜小于4m。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【22.3.38度和9度时，一级、二级、三级尾矿坝的抗震验算应同时计入竖向地震作用。竖向地震动参数应取水平地震动参数的2／3。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【C.0.4砖填充墙钢筋混凝土框架结构的层间现有受剪承载力，可按下列公式计算：式中：ζN——砌体强度的正应力影响系数，按本标准表B.0.2采用；fvk——砖墙的抗剪强度标准值，按本标准表A.0.1-1采用；Am——砖填充墙水平截面面积，可不计入宽度小于洞口高度1／4的墙肢；H0——柱的计算高度，两侧有填充墙时，可采用柱净高的2／3；一侧有填充墙时，可采用柱净高。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【D.0.2一、二级框架的梁柱节点处，除顶层和柱轴压比小于0.15者外，梁柱端弯矩应分别符合下列公式要求：式中：∑Mc——节点上下柱端顺时针或反时针方向截面组合的弯矩设计值之和，上下柱端的弯矩，一般情况可按弹性分析分配；∑Mb——节点左右梁端反时针或顺时针方向截面组合的弯矩设计值之和；∑Mbua——节点左右梁端反时针或顺时针方向实配的正截面抗震受弯承载力所对应的弯矩值之和；λj——柱实配弯矩增大系数，可按节点左右梁端纵向受拉钢筋的实际配筋面积之和与计算面积之和的比值的1.1倍采用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【D.0.3一、二级框架结构的底层柱底和框支层柱两端组合的弯矩设计值，应分别乘以增大系数1.5、1.25。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【D.0.4框架柱和框支柱端部截面组合的剪力设计值，一、二级应按下列各式调整，三级可不调整：式中：λc——柱实配受剪增大系数，可按偏压柱上、下端实配的正截面抗震承载力所对应的弯矩值之和与其组合的弯矩设计值之和的比值采用；Hn——柱的净高；Muc、Mlc——分别为柱上、下端顺时针或反时针方向截面组合的弯矩设计值，应符合第D.0.2、D.0.3条的要求；Mucua、Mlcua——分别为柱上、下端顺时针或反时针方向实配的正截面抗震承载力所对应的弯矩值，可根据实际配筋面积、材料强度标准值和轴向压力等确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【D.0.8一级抗震墙中，单肢墙、小开洞墙或弱连梁联肢墙各截面组合的弯矩设计值，应按下列规定采用：1底部加强部位各截面均应按墙底组合的弯矩设计值采用，墙顶组合的弯矩设计值应按顶部的约束弯矩设计值采用，中间各截面组合的弯矩设计值应按墙底组合的弯矩设计值和顶部的约束弯矩设计值间的线性变化采用。2底部加强部位的最上部截面按纵向钢筋实际面积和材料强度标准值计算的实际正截面承载力，不应大于相邻的一般部位实际的正截面承载力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【E.0.2框架梁的正截面抗震承载力，应按下式计算：式中：Mb——框架梁组合的弯矩设计值，应按本标准附录D的规定采用；fcm——混凝土弯曲抗压强度设计值，按本标准表A.0.2-2采用；f＇y——受压钢筋屈服强度设计值，按本标准表A.0.3-2采用；A＇s——受压纵向钢筋截面面积；a＇s——受压区纵向钢筋合力点至受压区边缘的距离；x——混凝土受压区高度，一级框架应满足x≤0.25h0的要求，二、三级框架应满足x≤0.35h0的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【3.新增了抱索器的抗滑安全系数、救援索道、支架和安全电路等索道主要术语，并对原标准中叙述不准确的术语进行了修订。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.对客货运索道的电气设计进行了全面修订，将原标准中分散在各章的电气内容，集中到索道工程设计基本规定一章中进行统一规定。新增了提高索道电气设计技术水平方面的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.新增了在客运索道驱动、拉紧和迂回装置上，设置防断轴的保护和检测装置以及防止钢丝绳脱出装置的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【1.0.5客运索道建设应以保护生态和景观、与自然环境相协调和方便旅游为原则。索道站址和线路选择应符合景区总体规划或区域规划以及环境容量管理的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【1.0.3为了保证索道工程建成后，能取得良好的经济效益、社会效益和环境效益，本条强调在工程进行可行性研究时，对总体方案要从建设条件、技术条件等多方面论证其合理性，科学决策，控制投资与建设风险。建设条件一般是指索道站址和线路通过区域地形、地貌、植被、景观、地质、气象等自然情况，以及水、电、路、通信等基建时的外部情况。技术条件是指根据建设条件所采取的技术方案和技术措施，能否满足建设规模、建设周期、景观协调、安装运行、规程等技术要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.2单线循环式货运索道monocablecirculatingmaterialropeway仅有一根运载索，载着货车在线路上循环运行，用于运输物料的索道。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.3双线循环式货运索道bicablecirculatingmaterialropeway既有承载索又有牵引索，货车在线路上循环运行，用于运输物料的索道。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.3双线循环式货运索道bicablecirculatingmaterialropeway既有承载索又有牵引索，货车在线路上循环运行，用于运输物料的索道。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.17传动区段drivingsection由一个独立的驱动装置和拉紧装置或由一个驱动与拉紧联合装置和迂回轮组成的传动系统。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.17传动区段drivingsection由一个独立的驱动装置和拉紧装置或由一个驱动与拉紧联合装置和迂回轮组成的传动系统。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.19承载索carryingrope承受客车或货车重力而不主动运动的钢丝绳，称为承载索。其中，线路上没有运载工具时的承载索，称为空索；线路上按设计车距布满空运载工具时的承载索，称为空载索；线路上按设计车距布满满载运载工具的承载索，称为重载索。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.20牵引索haulingrope牵引客车或货车在承载索上运行的钢丝绳。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.21运载索carrying-haulingrope在单线索道中，既做承载又做牵引用的钢丝绳称为运载索。其中，线路上没有运载工具时的运载索，称为空索；线路上按设计车距布满空运载工具时的运载索，称为空载索；线路上按设计车距布满满载运载工具的运载索，称为重载索。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.25钢丝绳的抗拉安全系数tensileresistancesafetyfactorofsteelwirerope钢丝绳最小破断拉力与最大工作拉力的比值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.30压索轮compressionroller在站内或线路支架上承受运载索或牵引索向上作用力的小直径绳轮，称为压索轮。由2个或2个以上压索轮组成的轮组，称为压索轮组。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.38站房station索道线路的起止端站和分段连接的索道设施站，称为站房。通常情况下，在客运索道中，标高较高的端站，称为上站；标高较低的端站称为下站。在货运索道中，进行装载作业的站房，称为装载站；进行卸载作业的站房，称为卸载站。索道线路改变方向时所设置的站房，称为转角站；采用机械设备自动改变索道线路方向的转角站，称为自动转角站。客车或货车在站内完成作业并返回的站房，称为迂回站；客车或货车在站内自动完成作业并返回的迂回站，称为自动迂回站。设有驱动装置的站房，称为驱动站；设有拉紧装置的站房，称为拉紧站。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.41脱开器gripopeningrail客车或货车进站时能使脱挂式抱索器从钢丝绳上自动脱开的装置。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.17～2.1.34这些条文主要解释了传动区段、拉紧区段、索道用钢丝绳专业名称、各种线路设备、线路设施等术语的含义。钢丝绳的抗拉安全系数为钢丝绳最小破断拉力与最大工作拉力的比值。其中，钢丝绳最大工作拉力是指不计入惯性力的最大工作拉力。本标准中最大工作拉力需要计入惯性力时，需按有关条文执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.17～2.1.34这些条文主要解释了传动区段、拉紧区段、索道用钢丝绳专业名称、各种线路设备、线路设施等术语的含义。钢丝绳的抗拉安全系数为钢丝绳最小破断拉力与最大工作拉力的比值。其中，钢丝绳最大工作拉力是指不计入惯性力的最大工作拉力。本标准中最大工作拉力需要计入惯性力时，需按有关条文执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2.1.35、2.1.36当客运索道发生故障时，对滞留在线路上的乘客采用的救援方式主要有两种：一种是垂直救援；另一种是水平救援。采用何种救援方式需根据不同的地形条件、实施的难易程度及救援时间的长短来选择。为了确保乘客安全，每条索道需要配备上述两种救援方式之一的设备，或同时配备两种救援方式的设备。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.2.3牵引计算与设备选择Q——重车重力；QZ——重车侧集中载荷；qc——承载索每米重力；q0——牵引索或运载索每米重力；T0——钢丝绳初拉力；Tmax——钢丝绳最大工作拉力；Tmin——钢丝绳最小工作拉力；TP——钢丝绳平均拉力；W——重锤重力；tr——驱动轮入侧牵引索拉力；tc——驱动轮出侧牵引索拉力；f0——货车或客车的运行用力系数；μ——摩擦系数；p——比压；[p]——允许比压、允许径向载荷；D——绳轮直径；R——曲率半径；N——轮压。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.2.4线路设计f——考察点挠度；α——弦倾角；β——空索倾角；θ——重索倾角；δ——总折角；ω——体型系数；ε——钢丝绳承受风力的折减系数；k——承载索摩擦力的折减系数。条文说明2.2.1～2.2.4这四条是对本标准中采用较多的符号进行了说明。本次修订时，对基本参数、牵引计算与设备选择和线路设计中，同一符号同时代表不同物理量的情况进行了修改，避免使用时发生混淆。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3索道工程设计基本规定3.1风雪荷载3.1.1基本风压的取值应符合下列规定：1索道运行时应为0.25kN/m2，索道停运时应为1.2kN/m2；2最大风速大于44m/s时，应取当地最大风压值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5托、压索轮组的体型系数宜取1.6。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6无外罩吊椅体型系数的取值宜符合下列规定：1）对于空吊椅，体型系数宜按下式计算：&omega;＝（0.2＋0.1n1）/S（3.1.2-2）2）对于满载吊椅，体型系数宜按下式计算：&omega;＝（0.4＋0.2n1）/S（3.1.2-3）式中：&omega;&mdash;&mdash;体型系数；n1&mdash;&mdash;吊椅人数；S&mdash;&mdash;迎风面积（m2）。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6无外罩吊椅体型系数的取值宜符合下列规定：1）对于空吊椅，体型系数宜按下式计算：&omega;＝（0.2＋0.1n1）/S（3.1.2-2）2）对于满载吊椅，体型系数宜按下式计算：&omega;＝（0.4＋0.2n1）/S（3.1.2-3）式中：&omega;&mdash;&mdash;体型系数；n1&mdash;&mdash;吊椅人数；S&mdash;&mdash;迎风面积（m2）。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【3.1.3本次修订时，根据欧洲标准，采用了更为精确的计算方法来确定钢丝绳承受风力的计算长度值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7建在风景名胜区的客运索道的线路选择，应符合本标准第1.0.5条的规定。8索道线路的选择，宜减小索道线路与主导风向的夹角。9客运索道线路的选择应便于救援的实施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.3净空尺寸3.3.1索道跨越有关设施、区域时，最小垂直净空尺寸应符合表3.3.1的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.4.2支架计算应符合下列规定：1支架计算应包括下列荷载：1）永久荷载，包括支架结构自重、线路设备自重和各种钢丝绳的自重；2）可变荷载，包括各种钢丝绳产生的力、客货车重力、风荷载、雪荷载、覆冰荷载；3）偶然荷载，包括钢丝绳断绳、脱索、撞击、卡车、不同钢丝绳制动力和按现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191确定的地震作用。2支架的覆冰荷载计算应符合现行国家标准《高耸结构设计标准》GB50135的有关规定。3支架荷载应分别按索道运行和索道停运工况组合，并应按最不利荷载组合并计入钢丝绳的动力影响进行计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.4.3支架顶部的允许变形宜符合下列规定：1索道运行时，托索式支架的横向偏移宜小于高度的0.002倍，纵向偏移宜小于高度的0.003倍；压索式和托、压式支架的横向偏移宜小于高度的0.001倍，纵向偏移宜小于高度的0.002倍。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3索道运行时，水平扭转角宜小于0.003rad。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.6.3索道的电气控制装置应设置自动和手动两种控制方式，控制方式的切换，应在索道停止运行的状态下进行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.6.8运行指令必须在所有涉及安全启动的条件均具备时才能生效。故障停车指令必须优先于其他控制指令。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.6.13在索道沿线主要风口处应设置电传风向风速仪，数据宜在控制台上显示；当风速达到报警值时，应发出报警信号，并自动减速运行；当风速达到20m/s时，索道应自动停止运行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.6.6本次修订时，对索道运行过程中出现需要接入安全电路的故障情况进行了增补。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.6.6本次修订时，对索道运行过程中出现需要接入安全电路的故障情况进行了增补。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.6.12本条对索道的通信设施做出了规定。（1）由于索道运输的特殊性，索道的线路和站房所建地区的无线信号有可能无法完全覆盖，一旦各站房及控制室之间的内部专用电话发生故障导致通信中断，将给索道运行带来安全隐患，因此规定要设置备用通信系统。（2）当安全功能被屏蔽时，索道运行处于了无保护状态，需要通过工作电话来互通信息，保证安全，所以要求工作电话系统始终保持畅通。（3）客运索道的广播系统担负着故障时将故障信息通知乘客、安抚乘客情绪的作用，所以在停电情况下广播系统不能停止运行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.7.2符合下列条件的索道或线路区段，宜采用垂直救援方式：1客车离地高度不超过100m时；2索道线路地形条件适合乘客疏散时；3索道线路气象条件允许时；4救援人员能从线路支架进入客车时。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.7.3垂直救援设备应符合下列规定：1救援设备材料应具有耐磨、抗腐蚀、抗老化及不易摩擦发热的性能。2救援设备的设计应符合人体工程学，不应对被救援人员造成伤害，并应符合操作人员的体力限度。3救援设备应便于安装和拆卸，并应设置防止意外开启的装置。4索道救援设备应进行现场适用性检验，并应验证更换设备或备件的兼容性；设备的使用、存储、维护、检查、测试及报废，应符合应急救援设备的有关标准规定和救援预案的要求。5救援设备应设有标识，并应保留完整清晰的使用说明。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.7.4对于单线循环脱挂索器吊厢式索道，在需要区段内设置水平救援系统，并配备救援客车。进行水平救援时，乘客由救援队员协助进入救援客车，将乘客转移到附近支架的下车平台上，再通过支架爬梯或外部设备回到地面。对于双线往复车厢式索道，在承载索的上方，另外架设救援系统，并配备救援客车。进行水平救援时，乘客由车厢进入救援客车内，将乘客救援到站内。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3.7.8本次修订时，根据欧洲标准以及对国内索道救援时间的调查，将救援作业的时间要求由3.0h延长至3.5h。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6重力式抱索器的设计应符合下列规定：1）抱索器的抗滑安全系数不得小于1.3，并应分别校验空车和重车的抗滑力；2）当牵引索直径变化在±10％范围内，抱索器的夹紧力应满足抗滑要求；3）计算抱索器抗滑能力时，抱索器钳口与钢丝绳的摩擦系数宜取0.13。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.1.2根据工程经验，本次修订增加了抱索器钳口与钢丝绳的摩擦系数取值的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3承载索的抗拉安全系数必须大于或等于3.0。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.2.2承载索计算应符合下列规定：1每个车轮作用在承载索上的压力，应符合下列规定：1）对于下部牵引式货车，应按下式计算：式中：N&mdash;&mdash;每个车轮作用在承载索上的压力（N）；Q&mdash;&mdash;货车重力（N）；q0&mdash;&mdash;牵引索每米重力（N/m）；&lambda;&mdash;&mdash;车距（m）；t&phi;&mdash;&mdash;牵引索作用在支架上的附加压力（N）；侧形平坦时，t&phi;＝（0.2～0.25）Q；侧形复杂时，t&phi;＝（0.3～0.35）Q；i&mdash;&mdash;每辆货车的车轮数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4采用夹块锚固方式时，应符合本标准第6.2.4条的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.5拉紧索及其导向轮应符合下列规定：1承载索的拉紧索宜选用挠性好和耐挤压的股捻钢丝绳；2拉紧索的抗拉安全系数不得小于5.0；3拉紧索导向轮直径不得小于拉紧索直径的25倍。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.2牵引索的抗拉安全系数不得小于4.5。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.4牵引索导向轮和拉紧轮直径与牵引索直径的比值，不得小于表4.3.4中规定的比值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.5拉紧装置应符合下列规定：1牵引索宜采用重锤拉紧方式。重锤箱应设置刚性导轨。2重锤架和拉紧索导绕系统应根据站房高度和地形确定。3重锤位置应能调节，并应设置防止重锤移动过快的阻尼装置。4当计算拉紧小车的行程时，应计入牵引索截去一次接头所需补偿的长度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.7由于双线循环式货运索道上的牵引索拉紧小车移动频繁，牵引索的拉紧索经常绕导向轮来回弯曲，所以，要求采用挠性好和耐挤压的钢丝绳，并且采用较大的轮绳比。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.4.2货车在承载索上的运行阻力系数，对于采用铸钢车轮的货车，制动运行时宜为0.0045，动力运行时宜为0.0065；对于采用铸型尼龙轮衬的货车，制动运行时宜为0.0055，动力运行时宜为0.0075。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.4.3正确确定牵引索的最小拉力，对于合理选择牵引索直径和保证索道安全运行，都具有重要意义，牵引索的最小拉力过小，除可能引起在驱动轮上打滑外，对索道安全运行的影响主要反映在以下几个方面：（1）使货车进入拉紧站的速度变化很大，有时慢到近乎停止，而有时又大大超过货车的额定运行速度；（2）重锤升降剧烈，可能引起撞坏重锤架的事故；（3）电动机的负荷不均；（4）货车在线路上的运行速度不均匀，运行不平稳并引起牵引索拉力波动，严重时导致断索事故。对采用水平牵引式货车的索道，要求牵引索和承载索在跨距内的挠度相接近，是为了防止货车在线路上产生横向歪斜。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2载荷分配系数应按下列公式计算：式中：&tau;&mdash;&mdash;载荷分配系数；n3&mdash;&mdash;支架间距内货车数目，按公式（4.5.3-7）计算，仅取整数部分；&alpha;&mdash;&mdash;弦倾角（&deg;）；l&mdash;&mdash;跨距（m）。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2载荷分配系数应按下列公式计算：式中：&tau;&mdash;&mdash;载荷分配系数；n3&mdash;&mdash;支架间距内货车数目，按公式（4.5.3-7）计算，仅取整数部分；&alpha;&mdash;&mdash;弦倾角（&deg;）；l&mdash;&mdash;跨距（m）。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4机械设备与墙壁之间的距离不得小于0.5m，人行通道宽度不得小于1m。站口滚轮组和安装高度超过2m的站内辅助设备，应设置带栏杆的操作平台或检修栈道。5对于立式驱动装置宜设置单独驱动机房，机房的平面和空间布置应满足驱动机的起吊和维护要求；驱动机的控制室应设置在操作人员便于观察货车装卸载和进出站的位置。6装卸点应采取除尘措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.6.2货车在站内的最小净空尺寸应符合下列规定：1货车在未设置双导向板的轨道段的横向摆动值，在避风站内的直线轨道上宜为0.08rad，在曲线段轨道上宜为0.16rad；在非避风站内均宜为0.16rad。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2货车的纵向摆动值不得大于0.14rad。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【3在计入货车的纵横向摆动后，货箱在翻转或打开时的最小净空应符合下列规定：1）离站房地坪不得小于0.2m；离卸载口格筛不得小于物料最大块度加上0.05m；2）有人通行时距墙不得小于0.8m，无行人通行时距墙不得小于0.6m；距突出物不得小于0.3m。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3吊架或吊钩的间距应满足刚度要求，重车侧直线段宜为2m，空车侧直线段宜为2.5m～3.0m，曲线段吊架或吊钩的间距宜根据不同的曲率半径相应减小。每根轨道的吊挂点不得少于2个，且吊挂点离开轨道接头处的距离不得小于0.5m。吊架和吊钩结构应便于调整轨道坡度。4凡设有主轨的中间站应设有停放数辆货车的副轨。索道两个端站和中间站的主轨和副轨的总长，应能停放本条索道的全部货车。5轨道在平面和立面上的弯曲次数应减少。主轨的最小平面曲率半径应符合表4.6.8的规定。副轨的最小平面曲率半径可采用2m。主轨和副轨的立面曲率半径均不得小于5m。6与挂结器或脱开器衔接的轨道，保持2m内不得有平面上的弯曲。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.6.9货车的自溜速度应符合下列规定：1在等速段不宜大于2.0m/s。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.6.9货车的自溜速度应符合下列规定：1在等速段不宜大于2.0m/s。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3货车通过站内有关设施的附加阻力换算为高差时，道岔宜为0.07m；卸载挡杆宜为0.01m；螺旋复位器宜为0.1m；单导向板每米宜为0.005m；双导向板每米宜为0.008m。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3货车进出水平滚轮组或迂回轮，应设置轨道曲线过渡段，过渡段反向弧的半径不宜小于12m，反向曲线段之间宜插入不小于1.5m的直线段。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3货车进出水平滚轮组或迂回轮，应设置轨道曲线过渡段，过渡段反向弧的半径不宜小于12m，反向曲线段之间宜插入不小于1.5m的直线段。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.6.14双线循环式货运索道电气设计应符合本标准第3.6节的有关规定。条文说明4.6.1索道站房按用途区分，主要有装载站、卸载站、拉紧区段站、转角站等，由于功能不同其构造形式也不一样。索道装载站和卸载站与相关车间或运输系统有联系，还需考虑它们的需要，来决定配置方式。为了延长牵引索的工作寿命，应当尽量简化牵引索的导绕系统，避免牵引索多次导绕。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3保护网应设置挡边，挡边高度宜为0.5m～1.2m。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【9保护网的计算应符合下列规定：1）保护网主索的最大工作拉力，应计入保护网承受自重、冰雪载荷、工作温度等因素的影响；2）保护网主索的抗拉安全系数不得小于2.5；3）货车坠落的允许高度，应按保护网跨度中间承受一辆重车冲击载荷的条件计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4当索道跨度大于250m时，承载索受工作风载荷引起的水平位移明显增加，因此应当按承载索和货车均受0.25kN/m2工作风压作用发生偏斜的条件校验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2货车的容积系列宜为0.25m3、0.32m3、0.4m3、0.5m3、0.63m3、0.8m3、1.0m3和1.25m3。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3运载索表层钢丝的直径不宜小于1.5mm。4当采用鞍式抱索器时，运载索的捻向及捻距应与2个钳口的中心距相适应。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.3.2运载索在托、压索轮组上的阻力系数取值应符合下列规定：1对于无衬托、压索轮组，动力运行时宜取0.015～0.025，制动运行时宜取0.01～0.015；2对于有衬托、压索轮组宜取0.03～0.04。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3.2阻力系数取值时需要注意，货车随运载索升降起伏，导致部分能量损失，因此，阻力系数与索道侧形之间存在一定关系。对于动力型索道应当考虑侧形对阻力系数的影响：侧形复杂时取上限值，侧形平坦时取下限值线路上有压索轮组时亦取上限值。单线货运索道有采用有衬托、压索轮组的发展趋势，因此，本次修订时，根据国内外单线循环式客运索道阻力系数资料，取f0＝0.03～0.04。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3设有软质耐磨衬垫的托、压索轮组应符合本标准第7.4.2条的有关规定。4单个无衬托索轮的允许折角，应根据允许径向载荷和运载索的拉力计算确定，但不得大于5°。56轮和8轮托索轮组的大平衡梁，应设置在托索轮内侧，不宜采取重叠设置方式。6托、压索轮组宜采用悬吊安装的可调式结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.5站房设计5.5.1站房和料仓的设计应符合本标准第4.6节的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.5.5货车轨道应符合下列规定：1轨道的配置应符合本标准第4.6.8条的有关规定。2轨道的支承或吊挂系统应具有稳定性不易变形，轨道坡度应能调节。3轨道应减少弯曲次数并应采用尽可能大的平面曲率半径。出站侧的站内轨道与站口轨道宜为同一直线。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4吊架或吊钩的间距，重车侧直线段宜取2m；空车侧直线段宜取2.5m；曲线段吊架或吊钩的间距宜小于直线段的取值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6双线往复式客运索道工程设计6.1客车6.1.1乘务员配备应符合下列规定：1定员超过15人的客车应配备乘务员；2夜间运行的索道，其客车应配备乘务员；3对于定员超过15人的车组式索道，每组客车可仅配备乘务员1人。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3出现下列情况之一时，空车的各个车轮，不得从承载索上抬起或出轨：1）客车纵、横向摆动均为0.35rad；2）牵引索的拉力增大40％；3）防摆装置的阻尼力或阻尼力矩达到最大值；4）客车制动器在最不利位置紧急制动；5）设有客车制动器的双承载索道，客车横向摆动0.10rad；6）不设客车制动器的双承载索道，客车横向摆动0.20rad。4运行小车的两端应设置防止小车出轨的衬有软金属的导靴。导靴的下缘不得高于承载索的底部。5在多雪或裹冰地区，运行小车的两端，应设置刮雪或破冰装置。6牵引索或平衡索与客车的连接装置，应采用夹索器、夹板和缠绕套筒，不宜采用浇铸套筒。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.1.5吊架设计应符合下列规定：1吊架头部的销轴应能使车厢在等速运行时保持垂直状态；2吊架的高度应按客车在最大坡度处纵向摆动0.35rad时，车厢不得接触承载索或支架任何部位的条件确定；3运行速度大于3.6m/s和定员超过15人的客车，吊架与运行小车之间应设置防摆装置；4吊架上部应设置带栏杆的活动式或固定式检修平台，并应设置工作梯；5吊架与车厢的连接处应设置减振装置。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9车厢应设置顶部舱口，舱口尺寸应能允许直径为0.6m的球形体通过，顶部舱盖不得意外闭锁。10车厢应设置到达顶部的扶梯，扶梯应支撑到地板平面并能防止滑动。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【11车厢的结构应满足垂直和水平救援的要求，地板上应设置可拆卸救护舱盖口，舱口应能允许直径为0.6m的球形体通过；面向水平救援装置的厢体端部应设置可拆卸舱门。12车厢外部的两侧应设置缓冲导向板或导向装置。13车厢应设置通风窗，应以不危害乘客安全的方式开启。通风窗应能防止直径为0.2m的球形体通过。14车厢应有内部照明设施和外部聚光照明灯。15车厢的地板应防滑并应设置排水口。16车厢内应设立标有客车定员和最大载重的铭牌，应有乘客须知及危险提示标志。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5采用最大摩擦系数计算并计入紧急制动的惯性力时，客车制动器及其构件对于屈服点的安全系数不得小于2.0。6在距离长、速度高、定员多或倾角变化大的索道上，宜采用分级制动或自动调节制动力的客车制动器。7客车制动器投入制动时，驱动装置上的工作制动器应自动投入工作。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.8当采取防止牵引索断裂的设计措施并经论证后，单牵引索道可不设置客车制动器。不设置客车制动器的单牵引索道，在运营过程中应遵守牵引索安全的操作规程。双牵引索道可不设置客车制动器。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.1.10空车或重车对承载索中心铅垂线的向内或向外偏斜均不得大于0.05rad。条文说明6.1.3本条对客车计算做出了规定。吊架头部和末端套筒的销轴，均为客车上非常重要的零件。因此，根据瑞士和日本的规定，对吊架头部和末端套筒销轴抗拉安全系数的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【6.1.10空车或重车对承载索中心铅垂线的向内或向外偏斜均不得大于0.05rad。条文说明6.1.3本条对客车计算做出了规定。吊架头部和末端套筒的销轴，均为客车上非常重要的零件。因此，根据瑞士和日本的规定，对吊架头部和末端套筒销轴抗拉安全系数的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.2承载索的抗拉安全系数应符合下列规定：1正常运行条件下，承载索的抗拉安全系数必须大于或等于3.15；计入客车的制动力时，必须大于或等于2.7。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.2承载索的抗拉安全系数应符合下列规定：1正常运行条件下，承载索的抗拉安全系数必须大于或等于3.15；计入客车的制动力时，必须大于或等于2.7。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.2承载索的抗拉安全系数应符合下列规定：1正常运行条件下，承载索的抗拉安全系数必须大于或等于3.15；计入客车的制动力时，必须大于或等于2.7。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.2承载索的抗拉安全系数应符合下列规定：1正常运行条件下，承载索的抗拉安全系数必须大于或等于3.15；计入客车的制动力时，必须大于或等于2.7。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2停运时按本标准第3.1.5条确定风荷载和冰荷载时，承载索的抗拉安全系数不得小于2.25。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2停运时按本标准第3.1.5条确定风荷载和冰荷载时，承载索的抗拉安全系数不得小于2.25。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.2.3承载索拉紧应符合下列规定：1承载索可采用重锤拉紧、两端锚固或液压拉紧方式。采用两端锚固拉紧方式时，其中一端的拉紧力应可测可调；采用液压拉紧方式时应有失压保护。2滚子链曲率半径不得小于承载索直径的90倍。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5圆筒上各金属零件的抗拉安全系数不得小于6.0。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2有客车通过的鞍座，应符合下列规定：1）曲率半径R不得小于承载索直径的300倍，并应满足下式要求：R≥0.5υ2（6.2.6）式中：R——固定式鞍座曲率半径（m）；υ——客车通过鞍座时的运行速度（m/s）。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【6.2.4本条对夹块锚固方式做出了规定。双重锚固方式曾在我国泰山、黄山、峨眉山、西樵山等索道工程中采用，生产实践证明，它具有结构简单、施工方便、管理容易、安全可靠、造价低廉等优点，是一种值得推广的锚固方式。为了便于检查承载索是否滑动，本款规定工作夹块组与备用夹块组之间留出5mm的观察缝。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.3牵引索、平衡索、救护索与有关设备6.3.1牵引索、平衡索和救护索的选择应符合下列规定：1应选用线接触或压实股同向捻带绳芯的股捻钢丝绳；2宜选用出厂前经过预拉伸的钢丝绳；3宜选用镀锌钢丝绳。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.3驱动装置应符合下列规定：1驱动装置应设置主驱动系统和紧急驱动系统。主驱动系统的运行速度应可调，并应具有0.3m/s～0.5m/s的检修速度。紧急驱动系统工作时，应保证在索道最不利载荷情况下启动并低速运行。救护索的驱动装置，可不设置紧急驱动系统。2双牵引索道的驱动装置应设置机械差动或电气同步装置。运行速度不大于3m/s的小型双牵引索道，可不设置机械差动或电气同步装置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4当承载索在鞍座上包角小于180°时，在承载索分别承受0.25kN/m2和1kN/m2风压的横向作用力的情况下，承载索不得离开鞍座绳槽。5在下列情况下，靠贴力不得为负值：1）当承载索最大拉力增加40％；2）在站内压索式支座处的承载索最小拉力减小40％。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.5.3牵引索在支架托索轮组上的靠贴条件应符合下列规定：1相邻两跨没有客车、牵引索等速运行和相邻两跨的牵引索承受0.375kN/m2风压的向上风力作用时，靠贴力不得为负值；2等速运行的牵引索最大拉力增大40％或驱动装置制动器以1.2m/s2的减速度制动时，靠贴力不得为负值；3相邻两跨的牵引索承受1.2kN/m2停运风压的向上风力作用时，靠贴力不得为负值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【7.1.2客车计算应符合下列规定：1客车的主要载荷应为空车重力和乘客的计算载荷之和。2次要载荷应为风雪荷载、索道紧急制动时的惯性力、线路和站内各种装置对客车的作用力以及乘客的横纵方向对客车的撞击力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.2.4拉紧轮和迂回轮均为非驱动端的大直径绳轮，但使用情况各不相同，当索道一个端站采用固定安装的驱动装置时，另一个端站则应当采用可移动的、设在拉紧装置中拉紧小车上的拉紧轮。当索道一个端站采用可移动的驱动与拉紧联合装置时，另一个端站则应当采用固定安装的迂回轮。为确保客运索道运行安全，本次修订新增拉紧轮或迂回轮设置断轴保护装置和检测装置以及防止运载索从绳槽中脱出的装置的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【7.3.4牵引计算应符合下列规定：1牵引计算应求出运或索等速运行时各特征点的拉力。2牵引计算应求出索道正常启动或制动时的惯性力。3牵引计算应求出驱动轮上出、入侧运载索拉力之和的最大值。4牵引计算应求出驱动轮在下列载荷情况下的圆周力：1）重车上行、空车下行；2）空车上行、重车下行；3）重车上行、重车下行；4）空车上行、空车下行；5）空索运行时。5对于单线脉动循环固定抱索器车组式客运索道，应求出驱动轮在本条第4款第1项～第4项载荷情况下的圆周力。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2对于单线脉动式客运索道不宜超过5.0m/s。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5运载索在每个压索式支架上的靠贴力，不得小于在该支架两侧较大1跨内的重索上，由0.25kN/m2风压而产生的作用力的1.5倍。6对于拖牵式索道的压索式支架，在空索状态匀速运行时，运载索在该支架上的靠贴力，当采用压索轮组时不得小于1000N，当采用大直径压索轮时不得小于1800N。7当运载索的最小拉力减小20％，有效载荷增大25％时，运载索不得离开压索轮。8对于采用托索与压索组合轮组的支架，当运载索在该支架上所受的向上和向下的合力为零时，每个托压索轮上的最小靠贴力应符合本条第1款的规定，在其他情况下，运载索不得离开联合轮组中靠贴力较小的托索或压索轮。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.5.5对于拖牵式索道，起点站和终点站的设计应符合本标准第7.5.1条的规定，并应符合下列规定：1起点站和终点站的设计，应能防止乘客与驱动装置、拉紧装置、基础、支架和其他结构件相接触。2上车段的长度和上车点的位置，应根据索道运行速度、拖牵座形式和站内托索轮位置确定。3上车道前的候车区，应设立候车标志和引导乘客通向上车点的栏杆。上车道的设计，应便于乘客观察上车段。接近上车点的上车道，宜采用水平或微小的下坡坡度进行布置。4下车段的长度、下车点位置和下车道后的出口坡度，应根据索道运行速度、拖牵座形式和站内托索轮位置确定。5下车段宜采用水平或微小的下坡坡度进行布置。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6下车点与运载索终点轮的距离，对于有拖牵盒的拖牵座不得小于拖牵座16s内所运行的距离，当拖牵盒的拖牵索长度小于2.5m时，则不得小于拖牵座11s内所运行的距离；对于有伸缩杠的拖牵座不得小于拖牵座6s内所运行的距离。7在上车点、准备下车的提示点、下车点、快速离开的提示点等位置，应设有标志。8当乘客在下车段未能离开拖牵座、拖牵杆未能收到正常位置可能造成事故或乘客滑近终点站可能出现危险时，索道应能自动停车。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【1钢结构和设备基础的允许偏差，应符合表8.1.3的规定。2采用锚栓预埋装置的支架基础和其他基础，锚栓预埋应准确定位、测量合格并应固定牢固后方可浇灌混凝土。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.1.5本条规定安装单位在安装前需对设备及钢结构进行检查验收，对不符合设计要求的产品不能交付安装。钢丝绳在展开过程中，当发现质量问题时，不能继续安装。对发现的问题，需经有关单位提出妥善的处理意见并妥善解决后，才能继续施工，施工单位不能擅自处理。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.1.5本条规定安装单位在安装前需对设备及钢结构进行检查验收，对不符合设计要求的产品不能交付安装。钢丝绳在展开过程中，当发现质量问题时，不能继续安装。对发现的问题，需经有关单位提出妥善的处理意见并妥善解决后，才能继续施工，施工单位不能擅自处理。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.2.2在安装钢结构前，反检查并消除运输与存放过程中所产生的变形或缺陷。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.2.3永久性的普通螺栓连接，应接触紧密、连接牢固、有防松措施，外露丝扣不得少于2扣。高强度螺栓连接应符合现行国家标准《钢结构工程施工质量验收标准》GB50205的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【8.2.3永久性的普通螺栓连接，应接触紧密、连接牢固、有防松措施，外露丝扣不得少于2扣。高强度螺栓连接应符合现行国家标准《钢结构工程施工质量验收标准》GB50205的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【8.2.8钢结构固定后，脱落的热镀锌层、底漆、面漆以及安装连接处，应在除锈合格后采取防腐处理。条文说明8.2.1采用螺栓联接的钢支架或高架钢站房，为了保证安装进度和在安装现场一次组装成功，要求每一个钢结构在制造现场进行立体预组装，并应出具预组装合格证。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.2.2本条规定的目的是尽量减少零部件的起吊次数和高空作业工作量，并保证安装质量和安全生产。不论用什么安装方法，钢结构在起吊前，都需要认真检查锚栓和锚栓孔的实际尺寸。如果偏差超过允许值时，要按设计单位的要求，重新开孔或重新制作底板。在没有解决这些问题之前，不能贸然起吊钢结构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.4.3承载索的连接应符合下列规定：1线路套筒与支架鞍座横向中心线之间的距离，不得小于该支架鞍座总长的15倍。2紧靠线路套筒、过渡套筒和末端套筒的承载索或拉紧索，应有检查连接质量的标记。3套筒受力3d后，承载索或拉紧索从套筒内拉出的长度，当采用加楔连接时不得大于承载索直径1/3；当采用铸接时不得大于承载索直径的1/6。4采用铸接时，浇铸后的锥体应从套筒中抽出检查。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【8.4.2本条对承载索的起吊做出了规定。（1）承载索在起吊前应详细检查涂油情况，受到破坏的涂油层，有可能时立即补涂，也可以在安装后用加油车进行补涂。（2）在起吊过程中，如果起吊中承载索的弯曲半径太小，会使得承载索过度弯曲而产生承载索表层丝之间的开裂现象，因此，应采取措施加以避免。对于设有高支架的客运索道或堆货索道，为了防止从地上起吊承载索时产生过度弯曲，需创造条件使承载索支承在牵引索托索轮上展开。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.4.3本条对承载索的连接做出了规定。浇铸后的锥体，从套筒中抽出进行检查时，若发现铸件表面有较大蜂窝或麻面、铸件表面出现裸露钢丝、锥件的锥口与钢丝绳结合不好或出现空隙等情况之一时，为不合格品，需要重新浇铸。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【8.5站内设备安装8.5.1吊梁的安装应符合下列规定：1站口段吊梁的平面位置允许偏差为0～5mm；非站口吊梁的平面位置允许偏差为0～10mm。2吊梁标高的允许偏差为±5mm。3对于单线循环脱挂式抱索器客运索道，前后横梁的水平度的允许偏差为1/2000，2根横梁的间距允许偏差为0～5mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.5站内设备安装8.5.1吊梁的安装应符合下列规定：1站口段吊梁的平面位置允许偏差为0～5mm；非站口吊梁的平面位置允许偏差为0～10mm。2吊梁标高的允许偏差为±5mm。3对于单线循环脱挂式抱索器客运索道，前后横梁的水平度的允许偏差为1/2000，2根横梁的间距允许偏差为0～5mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3）在任意方向检测，卧式或立式驱动装置驱动轮的水平度或垂直度的允许偏差，货运索道为0.3/1000，客运索道为0.15/1000。4）单槽或双槽驱动轮的绳槽中心线，应与出侧和入侧牵引索的中心线吻合，偏移不得大于牵引索直径的1/20，偏斜不得大于1/1000。5）从动轮的绳槽中心应对准双槽驱动轮相应的绳槽中心，用拉线法检测时，允许偏差应为牵引索直径的1/10。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.5.8拉紧装置的安装应符合下列规定：1小车轨道中心线与设计中心线的允许偏差为0～2mm；2轨道工作面标高的允许偏差为±2mm；3轨距的允许偏差为＋5mm；4轨道的接头应平整光滑；5拉紧轮或拉紧索导向轮绳槽的中心线，应与出侧和入侧牵引索、运载索或拉紧索的中心线吻合，偏移不得大于拉紧索直径的1/20，偏斜不得大于1/1000；6拉紧装置安装后，拉紧小车的4个滚轮均应靠贴在轨面上。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2导轨或滚子架工作面的曲率半径，应采用弦长不小于1.5m的弧形样板检查，与样板之间的间隙不得大于1mm。3导轨任意横截面的槽底轮廓线或固定滚子的工作母线水平度的允许偏差为3/1000。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.5.15客车安装应符合下列规定：1双线往复车厢式索道客车的安装应符合下列规定：1）运行小车应先在地面进行检查，各车轮绳槽中心直线度的允许偏差应为运行小车总长的1/1500和承载索直径的1/20。各车轮与小横梁或各大、小横梁之间，应无松动、无窜动、无碰剐、无卡阻。采用双承载索的客车，2个运行小车的间距和平行度的允许偏差为0～3mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.5.8本条对拉紧装置的安装做出了规定。（1）安装前需要对设备进行检查，各紧固件要紧固牢靠，剖分式拉紧轮的精制螺栓连接应当接触紧密，定位可靠；拉紧轮需转动灵活、无异常响声；拉紧装置轨道中心线应该与设计中心线吻合，轨道的标高和轨距偏差值，按本条的偏差值进行检查。（2）安装后拉紧轮的绳槽中心线要与出侧和入侧牵引索或运载索的中心线吻合，拉紧装置的4个滚轮应该靠贴在轨道面上。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.5.13本条对重锤的安装做出了规定。重锤或重锤箱两侧导向块或导向滚轮与导轨之间的间隙应大致相等，否则需要调整重锤块的位置，以保证升降过程中不出现卡阻现象。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【9索道工程试车与验收9.1试车9.1.1索道试车应在土建、设备安装工程完毕后，经检查已具备试车条件时进行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.1.4负荷试车应符合下列规定：1空车试车应符合下列规定：1）应从端站发一辆空车以慢速运行一圈，进行通过性检查；然后再以额定速度运行一圈，线路上和站内不得有任何阻碍。2）循环式索道应以额定运行速度，先从端站分别将空车按2倍设计车距布满全线运行一圈进行试车，再按设计车距全线布满空车进行试车。线路上布满空车累计运行时间，不得少于4h。3）上一步骤未合格前，不得进行下一步骤的试车。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【9.1.4负荷试车应符合下列规定：1空车试车应符合下列规定：1）应从端站发一辆空车以慢速运行一圈，进行通过性检查；然后再以额定速度运行一圈，线路上和站内不得有任何阻碍。2）循环式索道应以额定运行速度，先从端站分别将空车按2倍设计车距布满全线运行一圈进行试车，再按设计车距全线布满空车进行试车。线路上布满空车累计运行时间，不得少于4h。3）上一步骤未合格前，不得进行下一步骤的试车。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.1.5客运索道试车期间，在满载情况下应进行紧急驱动运行试验；在索道线路适宜地段应对垂直救援设备的性能进行检查；对每一台水平救援设备应分别进行试验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.1.3本条对无负荷试车做出了规定。（1）无负荷试车，包括单机调试、机组联动试车和牵引索和运载索试车3个步骤，要按照要求逐级进行；（2）额定速度是指正常运行时的设计速度；客运索道无负荷试运行合格后，一般需签署无负荷试车合格证书。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【9.1.3本条对无负荷试车做出了规定。（1）无负荷试车，包括单机调试、机组联动试车和牵引索和运载索试车3个步骤，要按照要求逐级进行；（2）额定速度是指正常运行时的设计速度；客运索道无负荷试运行合格后，一般需签署无负荷试车合格证书。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.1.4客运索道负荷试车需注意以下几点：（1）客运索道需采用砂袋或其他重物进行负荷试车；（2）检查索道在自动、半自动和手动控制方式下各机电设备的工作情况；（3）各种载荷情况下，检查启动、制动的时间和加、减速度，并检查启动、匀速运行和制动时的电流变化情况；（4）观察在各种载荷情况下客车通过支架时的运行情况；（5）观察客车在最不利载荷情况下，启动和制动时的纵向摆动情况；（6）需测试站房和线路支架的接地电阻；（7）在站内乘客活动区、控制室和距离噪声源1m处需进行噪声测定；（8）负荷试车合格后，一般签署负荷试车合格证书。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【9.2.3客运索道试运行不宜少于120h；货运索道试运行不宜少于60h。条文说明9.2.3为确保客运索道的运行安全，本次修订时，将客运索道试运行时间由不宜少于60h增加到120h。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.4次要结构secondarystructure其破坏可能产生的后果不严重的结构；在可靠度设计中指安全等级为三级的次要建筑物的结构。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.6可靠性鉴定appraisalofreliability对民用建筑承载能力和整体稳定性等的安全性以及适用性和耐久性等的使用性所进行的调查、检测、分析、验算和评定等一系列活动。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【2.1.7安全性鉴定appraisalofsafety对民用建筑的结构承载力和结构整体稳定性所进行的调查、检测、验算、分析和评定等一系列活动。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2.1.15结构适修性repai-suitabilityofstructure残损的或承载能力不足的结构适于采取修复措施所应具备的技术可行性与经济合理性的总称。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.2.1结构性能、作用效应及几何尺寸：l0——受弯构件计算跨度；lc——空间结构的短向计算跨度；H——柱、框架或墙的总高；Hi——多层或高层房屋第i层层间高度；R——结构构件的抗力；S——结构构件的作用效应；γ0——结构重要性系数；w——受弯构件的挠度；△——柱、框架或墙的顶点水平位移值；δ——构件侧弯矢高。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.2.2民用建筑可靠性鉴定的目的、范围和内容，应根据委托方提出的鉴定原因和要求，经初步调查后确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.2.3初步调查宜包括下列基本工作内容：1查阅图纸资料。包括岩土工程勘察报告、设计计算书、设计变更记录、施工图、施工及施工变更记录、竣工图、竣工质检及包括隐蔽工程验收记录的验收文件、定点观测记录、事故处理报告、维修记录、历次加固改造图纸等。2查询建筑物历史。包括原始施工、历次修缮、加固、改造、用途变更、使用条件改变以及受灾等情况。3考察现场。按资料核对实物现状，调查建筑物实际使用条件和内外环境、查看已发现的问题、听取有关人员的意见等。4填写初步调查表，并宜按本标准附录A的格式填写。5制定详细调查计划及检测、试验工作大纲并提出需由委托方完成的准备工作。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.5民用建筑抗灾及灾后鉴定3.5民用建筑抗灾及灾后鉴定3.5.1对抗震或其他抗灾设防区的民用建筑，其抗灾及灾后恢复重建前的检测与鉴定均应与本标准的结构可靠性鉴定相结合。房屋建筑灾后鉴定可按本标准附录G的规定进行。3.5.1为便于理解本条规定，以受地震损害的建筑为例，指出这类鉴定宜在应急评估所确定的结构现有承载能力、抗震能力和使用功能的基础上，根据恢复重建的抗震设防目标和后续使用年限的要求，进行结构承载能力与抗震能力相结合的系统鉴定，才能为加固处理提供全面而可靠的依据；偏废哪一个方面，都会给工程留下安全隐患。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.2使用条件和环境的调查与检测4.2使用条件和环境的调查与检测4.2.1使用条件和环境的调查与检测应包括结构上的作用、建筑所处环境与使用历史情况。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3建筑物现状的调查与检测4.3建筑物现状的调查与检测4.3.1建筑物现状的调查与检测，应包括地基基础、上部结构和围护结构三个部分。4.3.1根据民用建筑可靠性鉴定的现场工作经验，一般认为对建筑物现状的调查与检测，宜划分为三个部分进行，并且允许有所侧重，甚至可根据初步勘察结果，或凭经验仅对其中某一部分进行调查与检测。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.3建筑物现状的调查与检测4.3建筑物现状的调查与检测4.3.1建筑物现状的调查与检测，应包括地基基础、上部结构和围护结构三个部分。4.3.1根据民用建筑可靠性鉴定的现场工作经验，一般认为对建筑物现状的调查与检测，宜划分为三个部分进行，并且允许有所侧重，甚至可根据初步勘察结果，或凭经验仅对其中某一部分进行调查与检测。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.4当建筑物中的构件同时符合下列条件时，可不参与鉴定。当有必要给出该构件的安全性等级时，可根据其实际完好程度定为au级或bu级。1该构件未受结构性改变、修复、修理或用途、或使用条件改变的影响；2该构件未遭明显的损坏；3该构件工作正常，且不怀疑其可靠性不足；4在下一目标使用年限内，该构件所承受的作用和所处的环境，与过去相比不会发生显著变化。5.1.4制定本条的目的在于减少鉴定工作量，将有限的人力、物力和财力用于最需要检查的部位。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.5混凝土结构构件不适于承载的裂缝宽度的评定，应按表5.2.5的规定进行评级，并应根据其实际严重程度定为cu级或du级。表5.2.5混凝土结构构件不适于承载的裂缝宽度的评定注：1表中的剪切裂缝系指斜拉裂缝和斜压裂缝；2高湿度环境系指露天环境、开敞式房屋易遭飘雨部位、经常受蒸汽或冷凝水作用的场所，以及与土壤直接接触的部件等；3表中括号内的限值适用于热轧钢筋配筋的预应力混凝土构件；4裂缝宽度以表面测量值为准。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3对其他钢结构受弯构件不适于承载的变形的评定，应按表5.3.4-1的规定评级。表5.3.4-1其他钢结构受弯构件不适于承载的变形的评定注：表中l0为构件计算跨度；ls为网架短向计算跨度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.4.6当砌体结构、构件出现下列非受力裂缝时，应视为不适于承载的裂缝，并应根据其实际严重程度评为cu级或du级。1纵横墙连接处出现通长的竖向裂缝。2承重墙体墙身裂缝严重，且最大裂缝宽度已大于5mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}]